［重要］法庭眼中的暴動：懇請大家去讀旺角初一案的法庭判決書

幫幫手推。你知唔知法官係點判斷暴動？

隔離仲幾個post係咁講陪審團，上曬熱門。唔想潑你冷水，但你知唔知區域法院係冇陪審團？旺角初一，只有梁天琦案係直上高院（因為判刑可以更重），其他都係區院審。揀邊度先審，決定權完全在控方。先唔講時間金錢同精力，到你上訴到高院，人地可能已經坐咗一兩年監。仲未講人地Jury Vetting，唔會比你全數人都有同一立場傾向。

發覺好多人依然唔知暴動罪點審、點判。出面仲有人鳩吹話好難入。其實法院已經將好幾單case的裁決理由同判刑理由放咗上網。Post底我會列出所有Case number，自己search。亦強烈建議大家睇返法夢page出過既post。

推post我會嘗試剪少少初審節錄。你地係判詞其他地方，搵到值得討論既內容，都可以攞出黎講。

法律參考資料

HKLII 資料庫

我懇請大家去仔細、認真研讀。好撚多字，但你一定要親身去讀，先會明白整個審判邏輯。法庭眼中何謂暴動、控方如何認人、法官接納咩野證供、判刑準則係邊，等等。這些案件，將會是反送中各案的參考案例。

冇懶人包。睇下佢地啲case啦。開口埋口叫人勇士，有血有淚啊師傅。求下你啦。

真係冇時間，至少記住呢件事。公安條例本身係為咗應付六七暴動而訂立，本身就係為咗方便入罪。法庭作為司法機構，只會判斷被告人是否觸犯法律，而不是政府、檢控方或者法律本身的不公義。至於犯法的原因（政治原因、個人原因、警察原因），法官不會考慮。

721元朗，白衫人明明完美符合曬咁多單case暴動罪既定義，但政府卻只係捉幾個人告非法集結，兼且有得保釋。係咪好唔公平呀？但法庭只係司法機構，而不是執法同檢控。呢個伏位，佢幫你唔到。

換句話講，法律面前，港人含撚。一日唔撤控，一日唔獨立徹查，一日唔光復香港，我地真係冚家剷。

無人可以獨善其身。你係和理非抑或勇武，左膠抑或本土撚，完全無關。

唔好以為，你唔做Lv 5玩家，你唔去勇武，就乜事都冇。去睇公安條例同判案理由啦。你會發現，香港應該有幾分之一人口觸犯咗非法集結、暴動、或者煽惑非法集結/暴動/襲警，等等罪名。只要警察拉人，律政司要砌你，你都係死。依家你知智能燈柱同信用系統有幾恐怖未？

當日用來懲治土共暴徒的法律，今日被土共暴徒用來懲治香港人。

懇請大家，爬山路上再多分歧，再多牙齒印，最後一定要無條件互相支持。我們首先是香港人。無咗香港人，我地真係會玩撚完。

已上載的Case如下：

DCCC 710/2016，區域法院刑事案件2016年第710號，香港特別行政區 訴 許嘉琪 麥子晞 薛達榮 （2017年3月16日裁決）

DCCC 875/2016，區域法院刑事案件2016年第875號，香港特別行政區 訴 楊家倫 （2017年4月3日裁決）

CACC130/2017，刑事上訴案件2017年第130號，香港特別行政區 對 楊家倫（楊家倫案上訴，2018年3月9日聆訊，4月18日裁決）

DCCC 860/2016，區域法院刑事案件2016年第860號，香港特別行政區 訴 楊楊子軒 羅浩彥 陳紹鈞 孫君和 連潤發 （2017年7月17日裁決）

DCCC 581/2017，CRIMINAL CASE NO. 581 OF 2017，HKSAR v. TANG Ho-yin （鄧浩賢案，2018年4月11日裁決）

CACC 113/2018，CRIMINAL APPEAL NO 113 OF 2018，HKSAR v. TANG Ho-yin （鄧浩賢案上訴，2019年5月28日裁決）

DCCC 901/2016，區域法院刑事案件2016年第901號，香港特別行政區 訴 莫嘉濤 鍾志華 何錦森 霍廷昊 陳和祥 鄧敬宗 李卓軒 林永旺 葉梓豐 （2018年5月31日裁決）

CACC 155/2018，刑事上訴案件2018年第155號，香港特別行政區 訴 莫嘉濤何錦森（兩人上訴，2019年6月5日裁決）

HCCC 408/2016，高院刑事案件2016年第408號，香港特別行政區 訴 梁天琦 盧建民 黃家駒 （砵蘭街、亞皆老街暴動，2018年6月11日判刑）

天佑香港。

DCCC 710/2016 許嘉琪 麥子晞 薛達榮案
裁決理由（節錄）

12. 本席在此交代一下分析本案證據的思路，都是回答以下幾個問題：

（1）當晚是否發生暴動？若答案是，下一個問題；

（2）被告人被拘捕時是否暴動參與者？

若答案是，下一個問題；

（3）他們在暴動中幹了什麼事？

當晚是否發生暴動

13. 在結案陳詞階段，辯方提出一個論點－當晚所發生的事情並不構成第19條所指的暴動，原因是沒有證據顯示當晚在場的人有人受傷或他們的物品遭到損毁，只見有人向警方防線投擲玻璃樽等雜物不足以構成「破壞社會安寧」。

14. 辯方（主要是代表第一被告人的律師提出而其他律師附和而已）的理據是把第19條的暴動與第18條的非法集結相比，第18條構成非法集結所採用的字眼是：

「意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧」；

而第19條構成暴動是：

「如任何參與憑藉第18條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧」。

（粗體及劃線是本席的強調）

15. 辯方指出有別於「暴動」，「非法集結」只需集結人士意圖導致或其行為相當可能導致任何人合理地害怕社會安寧會受到破壞，而不需要實質破壞社會安寧。因此，要構成「暴動」的實質破壞社會安寧的行動，必須為暴力行為，即造成有人受傷或有在場人其財物受損，而非單單有人合理地害怕這些情況會發生。

16. 辯方律師續說，若非如此，暴動與非法集結的元素可說是完全一樣，結果是只要任何集結的人有行為「相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧」即非法集結，便已屬暴動，但暴動的最高刑罰是10年監禁，遠比非法集結的5年監禁為高，這不可能是條例的立法原意。

17. 本席對於辯方的論點不敢苟同，原因很簡單：兩條條例所採用的字眼都是一樣－「破壞社會安寧」，分別是第18條所用的字眼是「集結的人會破壞社會安寧」，而第19條「集結的人破壞社會安寧」。以英語條文來看更容易看出兩者區別，第18條"Will commit a breach of the peace"而第19條 "Commits a breach of the peace"很明顯第18條所指的是未發生的暴力行為， 第19條是處理已出現的暴力行為。

18. 本席異於辯方的理解相信在於本席認為案中有人向警員投擲玻璃樽、竹枝等雜物（雖然沒有證據顯示有任何警務人員因此而受傷）的行為已足以構成破壞社會安寧（Committed a breach of the peace）， 而不用等待有人受傷才構成暴動。簡單而言，本席認為有暴力行為付諸實行，不論這些行為是否導致人命傷亡或財物損毁，已構成破壞社會安寧。

19. 再從另一角度考慮辯方的論點，假設當晚示威的人每人拿着一把刀襲擊警員的身體及頭部，警員沒有受傷，只不過是他們有備而來，各人都戴上堅固的頭盔及穿上鐵甲般的防禦裝備，因而免於受傷害。客觀的情況是示威者確實有暴力行為，而且是屬於嚴重的類別，其行為的確又沒有令他人受傷，是否這樣就不足以構成破壞社會安寧？本席相信答案已不言而喻。

結論

112. 在此，本席想說清楚一點，就第一、二被告而言，法庭基於他們被截獲的位置推斷他們是參與暴動的一份子，若本席就他們曾經投擲玻璃樽或竹枝這部份的結論被視為不正確的話，本席仍認為有足夠證據支持他們是參與這次暴動的一份子。

113. 代表第一、二被告的律師曾提出反對，認為這樣做已根本地改變了控方原先的檢控立場，本席對此不敢苟同。他們是在現場被抓獲的，控方指稱他們投擲玻璃樽或竹枝等雜物，暗示了他們親身參與這次暴動，並在現場幹了這些動作。若投擲玻璃樽、竹枝等雜物這部份被剔除，他們仍然是參與這次暴動的一份子。法庭亦給予辯方機會就這點作出陳述。

114. 為免誤會，本席重申法庭的結論是各被告人並非純粹參與這次暴動而是有進一步的不法行為，即投擲玻璃樽或竹枝等動作。

115. 構成暴動罪行主要是有三人或以上的非法集結，而且非法集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動（第19條暴動罪）。除了三名被告人外，證供亦顯示至少有20至30參與是次暴動。他們的集結毫無疑問也是非法的。

116. 基於以上所述，本席認為控方已就個別被告人所面對的控罪證明至毫無合理疑點，因此裁定各被告人所面對的控罪罪名成立。

判刑理由（節錄）

38. 就暴動罪的判刑而言，案例都是強調阻嚇這一點。考慮到本案的情況，參與的人數，所使用的暴力程度，雖然沒有人傷亡，但確實有其危險成份，法庭不能姑息這類暴力行為，判刑須起阻嚇作用，亦要傳遞一個訊息－任何人參與這類暴動需明白是要付出代價的，有時代價可能會很大。

判罰

39. 暴動罪最高刑罰監禁10年。考慮到各被告人的求情說話包括他們沒有案底，他們在案中所扮演的角色包括直接參與向警方投擲玻璃樽或竹枝等物品，本席判處每名被告人入獄三年。

DCCC 875/2016，楊家倫案
裁決理由（節錄）

2. 本案的審訊議題簡單直接：

(一) 案發時在豉油街是否發生了暴動和期間是否出現了有暴徒放火損壞的士的情形？

(二) 被告人有否在控罪一的案發時間中在豉油街連同其他人參與暴動及/或用火燒 當時停泊在豉油街即控罪二中所指的那一輛的士並意圖損壞該部的士？

暴動罪

8. 香港法例第245章《公安條例》第19(1)條指出如任何憑藉第18(1)條被定為非法集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。

9. 有關非法集結的定義如下：—

「18. 非法集結

(1) 凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。」

10. 結案陳詞時，控方援引案例對何謂「非法集結」、「破壞社會安寧」及「參與」作出了詳細陳述[1]。本席採納如下，控方須證明的事項包括控方首先需要證明案中關鍵時間及地點的集結有3人或多於3人集結在一起，而上述集結是一個憑藉《公安條例》第18(1)條訂定之「非法集結」即作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，而導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會籍以上的行為激使其他人破壞社會安寧。在考慮此議題時，法庭須裁定本案所有的證據舉證出甚麼人士具備所需的「集體性質/共同目的」而作出第18(1)條訂定的行為和這些行為會否產生第18(1)條訂定的後果，而當中破壞社會安寧的驗證標準是「... 每當使人的人身實際或相當可能受到傷害或使人目擊自己的財產實際或相當可能受到傷害或私人害怕自己的人生和財產會因襲擊、毆鬥、暴動、非法集結或其他騷亂而實際或相當可能受到損害時，便是破壞社會安寧。」。

11. 在裁定案中關鍵時期及地點有一個非法集結後，根據第19(1)條，控方需要進一步證明任何參與該非法集結的人（可以是，但不一定是被告本人）已「破壞社會安寧」，從而令該非法集結成為「暴動」。同樣地，當中破壞社會安寧的驗證標準亦如上述。

12. 最後控方須證明本案被告人「參與」暴動。當然，「參與」暴動有不同的方式或程度，但控方亦須證明在暴動發生後，被告人具備所須的「集體性質/共同目的」，而當然被告人本身的作為必然須被考慮是否足夠構成在暴動發生後被告人有否「參與」其中。

案件發生後被告人的行為

58. 除了比較涉案照片中犯案人和受審的被告人的容貌外，控方在陳詞中更進一步依賴案件發生後被告人的種種行為來加強對被告人就是犯案人身份的推論。控方特別倚賴案件發生後被告人（一）改變容貌及（二）隱藏可能有他的紀錄的物品。控方有關的陳詞具體內容如下：—

「34. 被告顯然案發後一天取得一張新八達通，而被捕時身上沒有其他八達通。被捕時31歲從事技術有關工作的被告房中有枱和椅卻沒有電腦。更奇怪的是根據沒有爭議的P9/11及法庭可以考慮的照片冊4號和PW8/10證供，被告案發前多次起碼在2006、2009和2014年甚至直至2016年2月工作上的1至2次場合被見到戴眼鏡。在同年2月起（即被捕月份）工作上1至2次和10月在家中被看見戴眼鏡這顯示被告平日根本就是戴眼鏡更加是一副和犯案者非常相近的長方形黑色框眼鏡。唯獨在2016年2月案發後附近時間被告顯然因為犯案估計自己會被人認出而不戴眼鏡，而所以被捕時亦沒有戴眼鏡及在他身上或家中找不到任何眼鏡。這些難道都是巧合嗎？」

59. 辯方回應控方只是憑藉一些無關重要的環境證據極其牽強地作出推論以圖加強其案情。辯方力指被告人沒有佩戴眼鏡並不等同他改變容貌也指並沒有證據顯示被告人曾在案發後即時改變髮型。他們認為控方是毫無根據地及不必要地猜測被告人：—

(一) 被拘捕時沒有戴眼鏡；

(二) 被拘捕時已更換了八達通；及

(三) 被告人的房間內有電腦枱卻沒有電腦。

60. 最後辯方在陳詞時企圖指出被告人被拘捕時身上有一部手提電話，合理的推斷是警方對此部電話必然作出了檢查。但控方也沒有指出此部手提電話曾經有被人刪除過任何資料或相片的情況。

68. 在本案，本席認為雖然控方提出的三個「奇怪巧合」的情況在個別證據質量上未必能達到毫無合理疑點，但當這三個情況同時出現把它們綜合考慮下，這三個情況所產生的累積效應足以是可以令法庭達致一個唯一及無可抗拒的推論就是這三個情況同時出現並不是巧合而只是有人擔心會被警方緝捕，因此要在案發後改變容貌和隠藏一些可能與案有關的資料和記錄。而從此基礎上再進一步推論，唯一需要這樣做的人原因只有一個就是他就是本案的犯案人。

69. 至於辯方提出有關被告人手提電話內沒有刪除記錄的情況一事，首先這根本不是本案的證據。本席不應也不會根據不存在的證據而作出任何對被告人有利或不利的推斷。即使辯方指稱有關手提電話的檢驗結果屬實也好，這情況也只能代表控方沒有任何進一歩的證據以加強他們的推論，但就不會因此便削弱控方提出的指控，情況就猶如即使在一宗「入屋犯法」案的案件中即使在沒有找到手指模證據的情況也不一定會代表被告人沒有犯罪一樣。

70. 不過無論如何，為了避免產生疑問，本席必須表明在本案，法庭對被告人在兩項控罪中毫無合理疑點下達致有罪的結論全部是基於呈堂照片中顯示出犯案人的容貌再以此與被告人過去和今天的容貌作出反覆和仔細的比較後然後才作出兩者是同一人的結論。過程中，本席並不需要也沒有依賴過控方所指有關「被告人犯罪後的行為」來加強針對被告人有罪的結論。因此即使控方所提出有關「被告人犯案後的行為」最終被視為不可加強控方的推論也好，亦絲毫不會影響本席對被告人辨認的準確性和可靠性。

裁決

72. 控方已經在毫無合理疑點下證明兩項控罪，本席裁定被告人第一及第二項控罪全部罪名成立。

判刑理由（節錄）

7. 對於要席判處一名過往品格良好的青年入獄服刑，本席心情難過。但除了被告人的自新考慮外，本席認為在判刑時更重要應該考慮本案的性質涉及嚴重破壞社會安寧。因此，有關的判刑必須具阻嚇作用以遏止這類罪行的蔓延和其他人仿傚。本案涉及的並非一般普通的刑事控罪，被告人連同幾十人在案發時在旺角街頭街上非法集結，聚眾滋事，破壞公物，襲擊警察又大肆破壞公物及私人財產包括停泊在路邊的一輛的士。其中，他更燃點火種並將這些火種放置在車身旁継續燃燒，完全罔顧警察和市民的生命安全和財產損失。涉案的暴動罪最高刑期可判處監禁10年而縱火罪更可判處終身監禁，而在區域法院最高亦可判處監禁7年。

14. 回到本案，雖然以暴動的規模及暴力程度均不及喜靈洲那宗暴動上訴案件，但也是絕不下於或低於白石難民營那宗案件。雖然在考慮上述兩上訴案的判刑時，法庭明顯在考慮重判時有考慮到涉及的是對禁閉式難民營或懲教署院所的有效控制和管理，因此必須嚴懲被告人，以儆效尤，但相對而言，本案雖然不是發生於難民營或是懲教所內而是發生於旺角鬧市中，涉及的因此並不只是個別中心的控制管理而更是整個社會秩序的維持和安定。若不針對此情況同樣處於重判，則無法達致任何阻嚇作用，社會將會付出慘痛代價，為了公眾利益及執法人員的利益，本席認為只有嚴峻的判刑才能對犯罪的滋事者迎頭棒喝。無論他們認為自己對抗執法人員的原因和出發點是多麼的正確，但無論如何也絕對不能夠挑戰法律更超越法治的底線。對於案中出現的那些種種罔顧社會秩序的無法無天的犯罪行為考慮重判當然同樣甚至更加重要，法庭必須要發出一個明確訊息，對這些行為絕不能容忍和姑息。

15. 辯方曾指出沒有實質證據顯示被告人有參與拋擲雜物的行動，他在現場只不過是助長了他們的行動。但正如上訴庭在喜靈洲的暴動上訴案已表明暴動罪的要義不在於被告人有否參與任何暴力行為而在於被告人因參與和其他人非法集結而破壞社會安寧[5]。每個人可能參與程度不同。在本案，有暴徒參與向警員投擲磚塊亦有暴徒參與以磗塊損壞車輛也有好像被告人的放火燒的士來參與暴動。但無論他們積極參與了什麼行動，他們這群人非法集結的共同目標就是要嚴重破壞社會安寧威脅其他人的生命安全和使其財物受損。因此最後每個人都必須對暴動罪中的種種行為共同負上刑責。

16. 本席認為針對本案暴動罪的案情，在考慮了過往的判例後，適當的量刑起點應該為5年。雖然本案未出現個別人士嚴重的身體傷害或財物的損毀，但對於有關情況出現的潛在危險亦不容忽視。

26. 最後本席希望社會上一些激進的青年人能汲取及牢記本案帶出的教訓，切勿因為一時之勇，以身試法，否則一旦被定罪將會要付出沉重代價。任何事情最終都是關於選擇與後果，任何市民一旦選擇了犯法就走上不歸之路。勇於挑戰權威和法律亦要同時勇於面對責任及承擔後果。相比之下，被告人可能相對更為不幸，因當他選擇犯法時雖然可能知道參與暴動會付出後果但卻不知道後果原來是可以如此的沉重。

總刑期

25. 雖然被告人面對兩項控罪，但由於有關暴動罪的量刑考慮當中已包括了暴動的規模與暴力程度，有關的判刑已經顧及並且反映了暴動中曾出現的士被人縱火情況。因此本席亦同意辯方在求情時所說雖然縱火罪與暴動罪是兩項不同的罪名，但在量刑時應該顧及兩項控罪所指控的內容在某程度上有重叠之情況。為了避免出現雙重計算之嫌，本席同意適當的做法是下令兩項控罪的刑期全部同期執行。換言之，兩項控罪的監禁總刑期仍然是4年9個月。

DCCC 860/2016，楊子軒 羅浩彥 陳紹鈞 孫君和 連潤發案

裁決理由（節錄）

38. 舉證責任在於控方，標準為毫無合理疑點，被告並無責任證明任何事情。

39. 首先，就暴動罪而言，

《公安條例》第19條訂明：

(1) 如任何參與憑藉第18（1）條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動；

(2) 任何人參與暴動，即犯暴動罪。

而《公安條例》第18則訂明：

(1) 凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破社會安寧，他們即屬非法集結；

(2) 第18（3）條「任何人如參與憑藉第（1）款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪」。

40. 在香港特別行政區訴梁國華 HCMA 54/2012，原訟庭指出，參與非法集結控罪涉及三項元素（第16至21及35至40段），包括：

(i) 有3人或多於3人集結在一起；

(ii) 作出擾亂秩序的行為或帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為；

(iii) 意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破社會安寧或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧。

57. 在此案中，其實更關鍵的是身分辨認的問題，當然一名旁觀者若並無參與聚集者任何展示暴力或隨時會予以幫助的行為，他並無干犯暴動罪。如在片段中看見一些記者或其他人士只是拍攝或在遠處觀看等等。就第一及第二被告而言，控方指出，在片段的截圖相簿A及相簿C所標示的男子A及男子B分別就是第一及第二被告（可參照控方呈遞的時序表及錄像描述MFI-13、MFI-14）。從片段CRM - M070及相片截圖相簿A中可見，包括相簿A（相片6、7、19、20、22、26、28、29 - 35、38）等等，男子A及男子B均戴著口罩及經常靠近於人群最前方，亦非常靠近人群前的火堆，且分別手持玻璃樽，而從片段「111旺角暴亂」（同意事實MFI-1第7段）及相關截圖相簿C（相片3 - 4），男子A及B亦是靠近且分別手持玻璃樽的，附近且有大量磚塊在地上，見相簿C（相片6及7）。毫無疑問，男子A及B均是積極參與暴動的一份子，手持玻璃樽根本就是隨時作出還擊或威脅使用暴力來阻止警方任何驅散的行動，持續地破壞社會安寧。

判刑理由（節錄）

8. 暴動罪是非常嚴重的罪行，最高刑罰為監禁10年。上訴法院分別在AG v Tse Ka Wah [1992] 2 HKCLR 16及 Secretary of Justice v Cheung Chun Chin [2002] 2 HKLRD 233處理涉及在白石越南難民營及喜靈洲戒毒中心內發生的暴動事件。有關在難民營的案件涉及20名越南難民，手持木棍、鐵通，法院認為在判刑上應顧及公眾及懲教署職員的利益。而此類案件的場面可如火般蔓延，因此判刑須嚴厲及具阻嚇性，一般暴動罪經審訊後可判達5年監禁。而在戒毒所發生的案件當中，則涉及達近300名在囚人士，懲教署人員及警員等亦被鐵棍及水喉通所襲，部分暴徒更以石油氣罐等築成屏障。該案案中被告雖持有武器，但並無使用。上訴法院在判刑時認為應考慮相關暴動的規模、使用暴力的程度、是否早有預謀，以及牽涉人數多寡等等，同樣地，判刑須具阻嚇性，以反映此類罪行的嚴重性。法院在該案更認為應以6年監禁為量刑起點。

9. 誠然，上述兩宗案例均是發生於禁閉式的處所內，若發生暴動，暴力場面更難控制，更易造成重大人命傷亡，因此採納較高的判刑起點是理所當然的。而在本案中逾100人的聚集，多人戴上口罩，手持玻璃樽或磚塊，以火堆及破爛的士造成屏障，與警方對峙最少逾10多分鐘或以上，根本可隨時對社會安寧及市民的人身安全等造成極大及嚴重的破壞及傷害，其規模可說是較大型的。而當警方採取行動驅散時，人群向警方投掟磚塊及其他物品，對警方可造成嚴重甚至致命的傷害。唯獨他們並非直接向前與警方對抗，否則後果不堪設想。他們使用暴力的程度可說是中等的。而案中則並無證據有任何人士在策劃或早有預謀地進行這些行為，但畢竟牽涉的人數逾100人，案情嚴重。

10. 此外，各辯方大律師亦指出，當晚較早時分另外兩宗暴動案件中，包括只涉及約20至30人，三名被告向警方投掟玻璃樽，法院最終判以各人3年監禁（香港特別行政區訴許嘉琪 DCCC 710/2016）及另一案件涉及約50至60人聚集，被告更參與縱火，燃燒的士，最終被判予4年9個月監禁（香港特別行政區訴楊家倫 DCCC 875/2016）。但無論如何，各案情涉及的規模有別，各大律師亦引用多宗英國案例，但以案情及地理環境而言，以至所涉罪行亦有所不同，難以作出合適的比對，畢竟香港地方狹小，人口稠密，交通繁忙，暴動所引致及蔓延的速度可非常快速，及可造成非常嚴重的後果。

15. 因此，就此控罪而言：

第一被告：被判入教導所；

第二被告：判以3年監禁；

第五被告：判以3年監禁。

DCCC 581/2017，鄧浩賢案 （只有英文，佢認罪）

裁決理由（節錄）
Mitigation

6. The Defendant was 24 on the offence date and is now 26. He has a clear record. His chief mitigating factors are his timely plea of guilty and his condition of Attention Deficit/Hyperactivity Disorder (“ADHD”).

判刑理由（節錄）

16. The police were vastly outnumbered in the Riot. The number and aspects of police officers injured were astounding. The Defendant was at the forefront of the line confronting the police. In the Riot, he was seen to have hurled a brick. In the subsequent enquiries he admitted to have shaken loose a signpost from its based on the ground. Video footages showed people picking up the bricks under the signpost. Police officers were injured by the bricks hurled by the rioters. His act was an egregious and wicked way to have fun at the expense of others’ safety. I take a starting point of 5 years. After a one-third discount for the plea of guilty, the sentence becomes 3 years 4 months.

17. There is evidence of his condition of ADHD at the time of offence and sentence. Dr Hung regarded that he was impulsive when committing the offence. From the fact that he was not having or wearing a cap or a face mask, while many rioters were, suggested no prior planning on his part and it possibly true that he was trying to have fun in his acts with little regard for their serious consequences. I reduce his sentence by 6 months.

18. His sentence is 2 years 10 months.

DCCC 901/2016，莫嘉濤 鍾志華 何錦森 霍廷昊 陳和祥 鄧敬宗 李卓軒 林永旺 葉梓豐案

裁決理由（節錄）
總長度1614節，太長唔quote啦。

判刑理由（節錄）

暴動罪的量刑原則

6. 根據《公安條例》第19 (1) 條, 如任何參與憑藉第18 (1) 條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧, 該集結即屬暴動, 而集結的人即屬集結暴動。因此, 暴動罪的控訴要旨必然包括非法集結和實質破壞社會安寧的兩個元素。

11. 由此可見, 法庭在判刑時的主要考慮點是在暴動中使用暴力的程度, 和暴動的規模或社會安寧受到破壞的程度, 並且為了達致懲罰和阻嚇的判刑目的而作出恰當的刑罰選擇和定量。在這種情況下, 雖然法庭也會考慮犯案人的個人因素, 但是, 在保護公眾利益的大前題下, 犯案人的個人因素變為次要的考慮: 見Caird案[14]。

12. 法庭在量刑時絕對不會考慮暴動是否因為政治信念所衍生, 更加不會判定這些政治信念是否正確, 法庭只會考慮群眾暴力的等級和社會安寧受到破壞的程度來作出判刑: 參考Caird案[15]; 和Alhaddad案[16]。法庭不會加入政治的辯論, 也不會評定政治訴求的對錯, 因為這些不是法庭的職能: 見Secretary for Justice v Wong Chi Fung & Others[17]。

14. 假若本席沒有錯誤理解, D3代表大律師的陳詞是, 由於McMullin法官說暴動並非能被抽空處理的罪行, 因此, 刑罰的輕重需要反映當時社會出現有關騷亂的環境和因由, 以及騷亂對整個社會造成的影響, 所以法庭在判刑時必須考慮年初一晚上暴動發生的背景。D3代表大律師指稱, 當晚事件的起源是支持無牌小販在農曆年期間擺賣, 以及對政府各項施政, 包括中港政策、雨傘運動期間的警察濫權、貧富懸殊、高樓價、及未落實普選等等的不滿, 而這些社會矛盾和不滿存在多時, 但政府沒有妥善處理, 於是出現街頭騷亂。大律師更加說, 年初一晚(或年初二凌晨) 的旺角騷亂屬於「政治示威」(“political demonstration”), 對政府施政失效的政治抗議。

15. 在本席的詢問下, D3代表大律師說她希望法庭接納當晚發生的事件是政治示威, 但她不會要求法庭對當日的事件或大環境或這些人的訴求或不滿作出對錯或是否合理的評價, 但她希望法庭接納, 政治示威與沒有目標的使用暴力是有分別的。大律師提出的理由是「沒有目標的使用暴力」(mindless violence), 便是純粹為了使用暴力而使用暴力, 這些人沒有對施政不滿, 又沒有提出一些訴求或希望社會改革從而令到社會變得更好, 所以相對於參與政治示威的人, 他們干犯暴動罪的背景更差, 情況就有如R v Gilmour案的犯案人[20]。大律師認為, 年初一晚或年初二凌晨的暴動並不是純粹為了搞亂香港而製造出來的一個暴動, 而它是有著她所提及的背景。

16. 本席對D3代表大律師的陳詞有以下的見解。第一、大律師引述的一段由McMullin法官作出的判詞, 它是出現在判詞的最後一段。當時McMullin法官正在總結駁回判刑上訴的理據, 而當時上訴一方引用R v Graham and Burns 案[21]的判刑來爭論Yim Tak Wai案的判刑是過重。當McMullin法官說暴動並非能被抽空處理的罪行後, 他隨即指出, 在不同時間和不同地方出現的暴動罪, 它們之間可以因為孕育它們出生的環境而有著無限的分歧。因此, 在某些社會的狀態和情況下, 暴動或非法集結對公眾安全的侵入是無足輕重及短暫的, 所以它可以被視為輕微的罪行; 但是, 在不同時間和不同地方的其它社會, 假如它是特別容易受到震驚的社會, 暴動或非法集結便有可能危害到整個社會結構。明顯地, McMullin法官是說出, 暴動罪在不同時間及/或不同地方的出現, 對相關社會產生的危害可以因為該社會的特質而產生不相同的結果。因此, 暴動罪的嚴重性取決於發生暴動的社會當時當刻的情況, 而不能抽空這些情況來決定刑罰, 從而回應Graham and Burns案的判決因為時間和地域的不同而不適用於Yim Tak Wai案。根據本席對整份判詞的理解, McMullin法官從來沒有說過, 暴動或非法集結罪的刑罰的輕重需要反映當時社會出現有關騷亂的境況和因由; 反之, McMullin法官強調, 暴動或非法集結罪帶來的後果必須反映在刑罰上。在Yim Tak Wai案, McMullin法官認為, 犯案人參與暴動, 目的是推翻政府, 意圖做成無政府狀態, 直接危害社會安全和公眾秩序, 削弱社會的信心和繁榮, 而最直接受害的人是社會上的貧窮階層, 因此, 判刑必須維護公眾對政府的信心、減輕騷動帶來的警恐、阻嚇其他人重覆犯罪行為, 和防止同一名被告再犯。McMullin法官是基於這些理由來決定該案刑期的恰當性。

17. 第二、D3代表大律師使用「沒有目標的使用暴力」(“mindless violence”) 和 「政治示威」(“political demonstration”) 等字眼於她的陳詞中。本席注意到, 大律師曾說, “political demonstration”並不是她的用語, 她亦曾形容Gilmour案的犯案人是使用“mindless violence”, 但Gilmour案的整個判詞沒有“mindless violence”的字眼出現。另一方面, 本席從D3代表大律師呈交的案例R v Al-Dahi[22]閱讀到以下的段落:

“In our view, however, the context of this violent disorder was quite different from that in Gilmour: this was a political demonstration outside a country’ embassy following a mass killing for which the government of that country was being blamed. As the judge said, emotions were running particularly high that day. The applicant was in a heightened state of tension because he comes from that region. Gilmour was an instance, by contrast, of mindless violence.”

18. 在這宗案件中, 上訴人的判刑上訴獲判得直。本席相信, D3代表大律師是基於上述這段文字和判決而力陳, 參與政治示威的人相對於沒有目的使用暴力的人可以得到較輕的刑罰。

19. 在 Al-Dahi案, 上訴人在敘利亞領事館外面示威, 因為得到消息在早一天的晚上該國政府在上訴人的來源地屠殺大約200人。上訴人和其他示威人士衝擊保護領事館的警方防線包括向警員投擲鐵馬和雜物, 干犯「暴力擾亂秩序」 (violent disorder) 罪。從上述的判詞段落可見, 上訴得直的原因並不是因為政治示威是一個減刑因素, 真正的原因是上訴人在案發時因為聽到家鄉發生大屠殺, 而且兇手是家鄉的政府, 在情緒高漲和極為繃緊的情況下犯案, 從而減低了他的罪責, 再加上案件的處理出現不恰當的延誤。換言之, Al-Dahi案的上訴人可以依賴的減刑因素, 在Gilmour案的上訴人沒有出現。他們之間的分別並不是在於前者參與政治示威, 後者是一名沒有目標的暴力使用者。再者, 假若參與政治示威的人與「貪玩」的人參與同一個暴動並且使用相同的暴力及帶來相同的後果, 如果前者可以基於參加政治示威而得到較後者為輕的刑罰, 這是完全不合邏輯的。

20. 第三、假若本案各項暴動罪判刑的輕重必須反映當時社會出現有關騷亂的境況和因由, 而D3代表大律師聲稱的年初一晚或年初二凌晨事件的起源是與支持無牌小販農曆年間擺賣, 以及對政府各項施政(包括中港政策、雨傘運動期間的警察濫權、貧富懸殊、高樓價、及未落實普選等等)的不滿有關而政府沒有妥善處理, 這就等同要求法庭對政治議題作出辯論和裁斷, 因為法庭必須要判定, 支持無牌小販販賣是否有理, 及/或政府政策全部或部份是否失誤, 及即使有, 失誤的程度是否足以引發暴動, 才可以接納暴動的背景構成減刑因素。毫無疑問, 法庭絕對不會加入這種政治討論。D3代表大律師也說她不要求法庭就政治議題的對錯作出決定, 但當她要求法庭考慮暴動產生的背景時, 她就是等同「走後門」將同一個政治議題帶入法庭裡。

21. 第四、D3代表大律師聲稱的暴動發生背景, 完全沒有證供支持。大律師的陳述並不等同證據。大律師亦認為, 年初一晚或年初二凌晨的暴動並不是純粹為了搞亂香港而製造出來的一個暴動。但是, 暴動就是破壞社會安寧, 社會因而受到的傷害, 與暴動的人是否純粹為了搞亂香港或有其他因由而暴動沒有關係。另一方面, 暴動罪的判刑必須可以履行維護香港社會秩序的重責, 參與暴動罪的人的個人心態對判刑沒有關係。

22. 基於以上理由, 本席不會考慮暴動發生的背景, 作為考慮刑罰的因素。

HCCC 408/2016，梁天琦 盧建民 黃家駒案

裁決理由（節錄）

36. 首先，雖然辯方大律師在求情時指稱本案有其社會及政治背景，亦指稱本案的被告與一般罪犯有所不同，但英國的上訴法庭法官LJ Sachs在一宗涉及暴動事件的英國按例R v Caird & Others [1970] Cr App R 499曾作出以下觀察:

「在處理個別被告的判刑前，本庭認為應適當地就幾個在本案中提及的論點作出陳述。首先，就Mr Myers後期恰當地撤回，但曾經一度提出以被告被挑釁作為求情理由這一點，不論本庭所持的其他觀點為何，本庭不能接納以此類政治訴求作為本案的求情因素。任何認為社會上就某事持有強烈意見的人，便可聯合一起擾亂其他持有不同意見或沒持有這樣強烈意見的人的合法活動的主張，均不會為法庭所容許，而法庭亦必須毫不猶豫地拒絕有關説法。當社會上出現目無法紀及惡意的嚴重暴力行為時，法庭並不關注有關行為是源於敵對幫會或是持有不同政治目的的人，關注的重點是群眾暴力行為的程度以及社會安寧被破壞的程度。」

37. 另外，CJ Lord Lane在處理另一宗英國暴動案件R v Pilgrim [1983] 5 Cr App R(S) 140的判刑上訴時，在第145頁指出，“One of the principal objects of the criminal law in any civilised society is to prevent people taking the law into their own hands.” 意即任何文明社會的刑事法的其中一個主要目的，就是要防止人們將法律掌控在自己手中，換言之，法律之下只有守法與違法人士之區分。

38. 假如有人作出違法行為，法庭有責任就其所干犯的刑事罪行, 判處相關的刑罰。法庭絕不容許任何人將民生或政治等爭議訴之於暴力行為，正如上訴法庭法官潘兆初在律政司司長與黃之鋒及其他人［2017］5 HKC 116一案指出：「參加集會的人士一旦僭越了法律所定下的限制，便立時喪失了法律給予他們行使集會權利的保障，並且必須承擔後果而受法律制裁。違法者不能說法律制裁他們是剝奪或壓制他們的集會和言論自由，因為法律從來都絕不容許他們以非法的手段或方式來行使這些自由。」

39. 從以上所引述的本港及英國案例可見，暴力行為從本質上背離了一個多元化的文明社會所奉行的理性討論及彼此尊重的原則。

40. 無論如何, 縱使如辯方所指, 當晚涉及的暴力事件實有其相關的政治及社會背景，但雙方沒有爭議在事發時段，不論食環署或警方人員，均沒有進行任何驅趕小販的行為，而警方最先到場的目的，亦只為處理報稱的交通事故，其後，警方是在人群聚集及阻撓下，才增派人手，但警方仍不斷向人群作出呼籲及派員與黃台仰接觸，希望能和平解決事件。然而，從沒有爭議的影片可見，警方還未在334警告後作出任何推進時，群眾在黃台仰說話後，已主動衝擊警方在砵蘭街的防線，繼而引發其他街道的暴力行為。

41. 在此，本席亦想指出，負責處理上述涉及種族衝突的Pilgrim案的主審法官曾在案中表明，雖然一般民眾很難理解作為黑人於社會上可能遭受到的偏見及侮辱，但將有關情緒以報復性的暴力行為發洩於無辜的人身上，是與案中被告所曾可能承受的痛苦，完全不合比例的反應，Pilgrim案的主審法官拒絕接納案中被告的行為是有任何可接納的辯解。

42. 同樣，以本案的案情而言，當晚砵蘭街的暴動，是由群眾聚集於馬路並拒絕讓警方處理交通事故而起，群眾繼而以報復性的暴力行為發洩於警務人員身上。正如劉大律師為第三被告求情時承認，第三被告當晚的行為是因對警方累積的偏見及憤怒所致。蔡大律師亦確認他並非指稱涉案的暴力行為是可以任何方式合理化。故此，本席認為本案事件發生的背景並不能作為求情因素, 否則, 社會可能會得到錯誤訊息, 以為對政府或現狀不滿, 便可將有關情緒訴諸暴力行為。

43. 除此之外，在上述Caird一案，Sachs LJ 亦指出法庭必須強調當考慮適當的判罰時，犯案人是一名學生這身份與其餘市民比較，並沒有任何優勢。被告人不能以他所接受的教育背景作為減輕判罰的基礎。LJ Sachs在第508及509頁重申:

「在此背景下及在知悉被告的成長環境之後，當法庭需要處理一名過往品格良好的年青人時，法庭自然關注有關判刑對被告所可能帶來的後果，以及對其家庭所可能造成的困苦。然而，不論法庭如何不願意對年青人作出判罰，法庭有責任在每一宗案件中都必須給予公眾利益這一點恰當的比重，而不能只是把被告的福祉視為首要考慮事項。很清楚的一點是：沒有人能聲稱憑著社會背景或教育程度而可以避免刑期恰當的監禁。」

44. 在本案中，各辯方大律師亦試圖指出個別被告的行為在當晚整體事件中相對是屬於情節輕微的，但在Carid一案，LJ Sachs 在第507-508頁作出的另一個觀察，是指就暴動這類集體性質的暴力罪行而言，任何選擇參與的人，都是咎由自取，不論被告以何種方式參與暴動或非法集結，有關罪行的嚴重性是在於被告選擇成為其中一員，試圖以人數達至共同的非法目的。而任何嘗試要求法庭以個別被告所作的獨立行為作為判刑基礎，均屬錯誤的處理方法，因為被告並不是單獨行事，而控罪的嚴重性亦正正在於被告是以聚眾方式作出違法的行為。

45. 因此，本席在決定本案的量刑基準時，是會就涉及相關控罪的事件所顯示的整體暴力情況，而非單就某一名被告本身的行為，作出考慮。

46. 正如上訴法庭副庭長楊振權在香港特別行政區對楊家倫[2018] HKCA 146一案中引述Pilgrim案指出：「法庭必須考慮暴力情況、證人描述的暴動或毆鬥的規模、預謀的程度而非突發出現，及參與的人數。」楊副庭長又在該案指出：「要對有關罪行判處具阻嚇性的刑罰。」

47. 同時，終審法院在頒佈涉及非法集結的律政司司長對黃之鋒［2018］ HKCFA 4 一案的判詞中，亦就案件牽涉暴力行為時，需要判處具阻嚇性刑罰這一點，引述澳洲維多利亞州刑事上訴法庭Starke J 在R v Dixon-Jenkins (1985) 14 A Crim R 372 第379頁指出：

「現今社會有大群真誠、殷切但固執己見的人，因為他們有極強的信念，或因為他們自稱有極強的信念，而不惜一切地把其看法強加於社會；此舉依本席之見，如同騎劫一樣，旨在感染他人，如果情況於初期發展時，法庭不表明無論用意多麽良好，此等行為並不會為社會所容忍，那麼，要制止此行徑便不大可能。因此，本席的意見是，本案正是須以整體阻嚇性作為最終判刑的首要考慮因素的案件。」

判刑理由（節錄）

第一被告的判刑

69. 同樣，第一被告是經審訊後被裁定第四項暴動罪罪名成立，故此，他亦不能獲得認罪的刑期扣減。至於他的個人及犯案背景，本席已在上文指出，根據相關的原則，這些並非任何有力的減刑因素。因此，就第一被告被裁定的第四項控罪，判監6年。

70. 就第一被告承認的襲警罪，香港特別行政區訴吳文南［ 2016］5 HKLRD 1 一案所定下的認罪扣減原則是適用的。由於控方是在交付審訊程序及在案件排期審理後，才增加這項控罪，因而令致第一被告沒有機會在較早階段提出認罪的答辯。故此，本席會視第一被告就這控罪在本案的認罪答辯是在最早可能階段作出，會給予第一被告全數三份一的刑期扣減。18個月的量刑基準，扣減三份一，是12個月監禁。

71. 另外，由於第一被告的暴動罪及襲警罪，是源於同一事件，故此，經考慮整體量刑原則後，本席下令兩項控罪的刑期全部同期執行，即第一被告就暴動罪及襲警罪共判監6年。

第五被告的判刑

72. 就第五被告承認的暴動罪，吳文南一案同樣適用。由於第五被告是在案件排期審訊後才作出認罪答辯，故此，他並不能獲得全數三分一的認罪扣減。然而，本席仍會給予大約23%的扣減。除此之外，他的個人背景就這樣嚴重的控罪而言，並不構成足以減刑的因素。因此，本席下令就第五被告承認的亞皆老街暴動罪，判監3½ 年。

所以好老實 案發現場班街坊一人一信話示威者冇破壞安寧反而係警察破壞安寧 好過係到up埋D咩陪審團

係咁多先 等陣再推

其實港英當年條罪係寫得好大路，專登咁寫，所以有好多空間俾人入

事實上，魚蛋果次defendant大狀，提出左個觀點係應該要市民vs社會 先係暴動，即係打爆鋪搶野，就街傷路人呀，打路人呀

而上次同今次都係示威者對警察，同埋針對政權，唔應該屬高門尷既暴動

但係果陣個法官唔同意，認為佢立法原意係無對陣營有前設，按例只可以按佢係咪有沒行動破壞社會安寧而判罪

所以變成依家已經唔理你係咪衝或者個目標同埋行動對家係咩野，而係客觀上的環境同你做過既行為所帶出既程度

好大機會今批既客觀環境因素係玩火+大量武器

慘在法官唔係咁睇破壞安寧

所以好易入
元朗果班應該告暴動，岩晒條件，奈何警察同律政唔做野。。。。

push

8月5齊罷工 我會罷 你呢？

完全同意
破壞社會安寧
佢跟住CCTVB啲片就可以論證到
明明件事個根源係政治危機
但佢又唔可以處理

法庭點樣做政治jury vetting呀，jury vetting應該都係查對方有無良好背景姐，政治取向點查呀大佬
同埋 法庭會唔會一邊講到明不考慮政治而判案， 一邊又做政治vetting篩走人？

呢啲咪就係殖民地法律囉
目的就係鎮壓異己
英殖年代至少係出於維護社會大眾利益
中殖年代就只係維護官鄉黑紅

依個係條法律既bug
其實d官好難做
最悔街係律政同警方
1. 元朗事件比依幾場衝突更似暴動，都唔拉人搜證
2. 律政司檢控科應考慮公眾利益，而唔係大陸講完幾句嚴懲即做野

雖然我覺得唔會 不過都多謝同欣賞樓主其他既料

全部都放棄上訴終審?

又一例證，
只許白衣人暴動，不許平民示威

Push

審之前陪審員人選抽簽，控辯方可以對抽中人選作出不限次數的有因由反對
辯方有五次無因由反對，可以直接剔走唔啱心水既陪審員

你呢單咁大既政治案件，控方一定會質詢你啲政治立場，有冇去過示威，會唔會對案件產生偏見，等等。法官如果覺得你有機會為判無罪而無罪，唔跟法官指引去審案，係會剔走你。

痴撚線，用返呢個案例嘅話，入人暴動真係易過借火。

係任佢砌架

推

惡法到癲

巴打高汁

Leave name and push

Pich

睇完基本上個個出去都會係暴動罪
只要曾經發生過所謂破壞社會安寧既事(例如掉野)，而被補人係現場被抓
就會有合理懷疑佢有份
白衣人當晚肯定都係暴動罪，但係charge邊條就律政司話事
咁樣真係玩哂

既然係咁
真暴動囉

一定要上訴終審。終審判詞最有權威。雖然可能有釋法

推
睇緊

4萬幾嘅P牌
巴打深藏不露
終於有法律JJ出嚟講

啱啱醒起
我希望大家一定要記得支撐身邊手足
心靈上的支撐往往比物質同埋口頭承諾更有用
寫信好，乜都好，一定要時刻記念佢地

我唔係法律JJ，文科底only

簡單黎講告你d乜完全係警察話事

最起碼要有雙普選 司法先會公平
如果中共唔讓步
咁大家就準備獨立革命啦

呢個社會真係好扭曲。睇判詞就知。無錯，法官的確係公平中立咁審批咗所有被告，但好似完全無考慮到進入司法程序之前，已經有因為警權而衍生嘅濫捕或者選擇性拘捕嘅情況發生。

三權分立但又無可能有任何獨立機制監管，法律又何談公義？

Pish

大家係咪開始覺得連球證都係佢d人好仆街

唯有立法會改law

[支援義士途徑] 我今日捐咗喇 你捐咗未？

高汁
推完再讀

對政府黎講，612以來，全部都係真暴動，差在點告
對我地黎講，有啲線始終唔可以過，到頭來我地係因為政治訴求而上街，而唔係為咗「暴動」而上街

又諗起
天琦等比人告嗰陣，講話「做事要有底線」，要顧忌被即時還押的風險
我地手足都會遇到呢啲情況
到時都係要支持，不能割席

好多非law jj 直接post judgmennt出黎 未必咁易理解喇
簡單黎講
只要係非法集結 加有行為破壞社會安寧就可以入
個人認為 何謂社會安寧呢一點可以打 呢一點始終未上過終院
但四十四個人呀而家 上得黎都坐左三四年 同破產

應該廢除公安條例

同埋條例應指名大眾生命財產受到嚴重威脅先得，遲d佢愈告愈尷，之後你拿把傘集會舉傘掉膠樽都照用依條告你

有能力嘅幫手送佢地去德國😭

推！too long都要read！

天佑香港

推推推

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

完整法律系統 立法 執法 司法 公正先得 明顯而家選擇性執法 立法本身就有意針對

lm

提呀

我唔想太犬儒
但其實我地搞緊既野係實質上的獨立革命
中國知道，有啲香港人都知道
只係普遍心理上未接受到
呢個stage講獨立革命亦的確有風險
未必咁易connect到人

睇番上次好多義士都係靠法援

Push!

係呀
其實講雙普選同搞港獨無分別
不過中共強硬既話咪會令黃絲變深黃

如果呢個政府唔係香港人的政府，佢係唔會幫到香港人
英國殖民年代，因為二戰同戰後局勢，香港殖民地管治大幅放寬
整體上香港政府係做到香港本位
所以我地啲上一輩明明無民主都可以有相對自由
依家就冇囉

MARK低訓醒睇

如果今次打輸左而社會安寧又比法官定義左 咁香港到時唔會再有遊行

so far judge made law
認為有嚴重暴力行徑已經算係
-唔理有無傷害到人
-唔理有咩野成因背景

個人觀點：其實佢應該接受公眾生命安全發財產受到威脅依個side argument, 我自己由始至終都相信果陣立依條例係阻止d人集結去傷害無辜既人及其財產，即係剛才之前辯方提到既wrongdoers vs society
唔係vs police / government

當然你可以話警隊係公眾既一部分，但係佢地係well paid and well equipped. 唔應該擺入個scope度

窮人含撚呀師兄

應該寄去邊？

邊個分列國家 邊個就係鬼

無咁易架師傅
黃台仰李東昇都要證明到佢地屋企人受到威脅

巴打睇verdict睇得好透徹
已經去到參透立法原意呢個地步

冇可能釋法

釋法講嘅係解釋基本法，但法庭係處理暴動案件嘅時候只係處理一般法律條文，人大無可能釋到法

唔革命獨立根本無政治話語權

下一步就係同解放軍打仗嘅覺悟 問題係警察都打唔贏⋯⋯

辛苦了

推

同意宜家律政司係玩政治檢控, 我地好難玩, 所以一定要美國幫手, 幫政府既律師, 要令到佢去唔到美國

原來法官睇法係咁

到底有冇啲律政司的alternative去告克警？
基本上而家條path係警察>律政司>法庭係唯一嘅渠道去令到犯法嘅人受到適當嘅制裁，但係如果犯法嘅係警察呢？基本上呢個所謂法治社會嘅path就已經崩潰？咁香港仲係咪一個法治社會？

利伸：小市民唔識法律

上訴終審要幾耐？

原來咁易入

好長

而家刑事起訴權係律政司(DoJ)度，告唔告完全depends on DoJ，當年胡仙案可見一斑(有興趣可google)

的確係有私人起訴權，但係花費極大，搜證困難，唔容易做得到

聽日去法院

依條惡法黎架，好似港英政府都唔用過黎告市民！

律政司今次罕有地引用《公安條例》控告36名人士暴動罪，這罪自1970年修定以來，在香港的案例不多，用來控告本地人的暴動行為更是前所未有，如何能入罪，可能要考驗法庭。

未上CFA都未知嘅 呢份判詞同梁天琪嗰份其實都無乜探討過破壞社會安寧呢一點

招顯聰案反而會有更多著墨

但呢個唔係法律問題 係政治問題

相信44人有好多未必有足夠證據無合理疑點 但目的都唔係為告得你入 而係要嚇鳩你

可以解讀為後排和理非都可以告得入暴動？

44個人集體去海外尋求庇護嘅回響重可靠過依靠香港司法制度，但經過台灣同德國庇護單野後，政府應該會警惕咗好多，點都唔會俾佢地保釋，就算有保釋都禁止出境

本身條法例for維穩 而家係政府本身同執法問題

屌

條law 有bug
仆街， debug 呀

仲有元朗果班全部暴動呀
一係攬炒
一係全部放生

律政師出聲呀仆街
成個制度有bug DLLM

有用post就無人推

好長 但請睇曬

警隊如果係公眾一部分嘅話，咁唔使要襲警罪啦，傷人罪咪夠做哂佢。但事實佢哋係被授予執法權嘅一方喎。

法治社會都無咁易做到，更何況係人治社會

push到更多人認識到問題
唔好盲話法官
係條law有bug位

只有我地成功先可以救返所有手足
點解我地唔諗成功 而係靠陪審團

好撚重要
大家覺得睇字好攰的話，每日睇一段pls
慢慢睇，要自己理解，唔好人云亦云
由衣家開始唔止要鬥勇武仲要鬥智呀

巴前段講得好啱，但正正就係無考慮進入司法程序之前嘅一切，法庭裁判先會做到不偏不倚
曾健超拒捕係犯法，所以要坐
七警濫用暴力亦係犯法，所以都要坐

法律無公唔公義嘅問題，而係當權者濫權，利用法律作出政治檢控，偏偏司法機關又無辦法制衡
因為修例嗰個叫立法會
所以我覺得只能夠話個體制唔公義

符合非法集結+有任何人合理懷疑破壞左社會安寧=暴動

基本上現場被捉就好難甩

是指就暴動這類集體性質的暴力罪行而言，任何選擇參與的人，都是咎由自取，不論被告以何種方式參與暴動或非法集結，有關罪行的嚴重性是在於被告選擇成為其中一員，試圖以人數達至共同的非法目的。而任何嘗試要求法庭以個別被告所作的獨立行為作為判刑基礎，均屬錯誤的處理方法，因為被告並不是單獨行事，而控罪的嚴重性亦正正在於被告是以聚眾方式作出違法的行為。

45. 因此，本席在決定本案的量刑基準時，是會就涉及相關控罪的事件所顯示的整體暴力情況，而非單就某一名被告本身的行為，作出考慮。

屈機 就算咩都唔做都可以當你暴動

我覺得有曬覺悟
你睇下728啲手足
橡膠子彈海棉彈不停飛
佢地仲可以出去救火
問題係武力差距太大
到呢刻我地未有手足係前線直接陣亡
根本係一個奇蹟 (612港台司機心臟都停埋，咁都冇事)

我唔知出面啲人講革命係點諗
呢兩個字對我黎講好有重量
因為真係會死人會有手足犧牲
愛與和平穿透唔到坦克
徒手肉搏都係穿透唔到
但你睇返成個政治、法律、社會情況
搏又死唔搏又係死

我都唔知講乜好
有時只能悔氣咁多謝民主回歸
我真係多謝你啊
不過依家都係著眼當前的困境好啲

要睇埋警察供詞 如果佢地明確指出「....每當使人的人身實際或相當可能受到傷害或使人目擊自己的財產實際或相當可能受到傷害或私人害怕自己的人生和財產會因襲擊、毆鬥、暴動、非法集結或其他騷亂而實際或相當可能受到損害時，便是破壞社會安寧。」
咁可能真係告得入 希望義士佢地有做足功課冇野好講啦

[quote]
112. 在此，本席想說清楚一點，就第一、二被告而言，法庭基於他們被截獲的位置推斷他們是參與暴動的一份子，若本席就他們曾經投擲玻璃樽或竹枝這部份的結論被視為不正確的話，本席仍認為有足夠證據支持他們是參與這次暴動的一份子。

113. 代表第一、二被告的律師曾提出反對，認為這樣做已根本地改變了控方原先的檢控立場，本席對此不敢苟同。他們是在現場被抓獲的，控方指稱他們投擲玻璃樽或竹枝等雜物，暗示了他們親身參與這次暴動，並在現場幹了這些動作。若投擲玻璃樽、竹枝等雜物這部份被剔除，他們仍然是參與這次暴動的一份子。法庭亦給予辯方機會就這點作出陳述。
quote]
最危險係「視作參與暴動的一份子」呢個位
咁曖昧嘅用字真係任佢吹

其實香港從來唔係三權分立，極其量只係一個假三權分立，而且係以前英治時期英國佬夠自律絕對唔會有權用到盡/胡亂干涉先俾到市民以為香港真係行三權分立，正式嚟講香港體制一直係行政主導，始終一個殖民地政府係唔會行三權分立制度的

光復香港 時代革命

招顯聰案都有類似觀點 話招顯聰嘅行為係唔係引致社會安寧被破壞 因為對手的警察 which is well paid and trained

同理 呢次對手係警察 唔係一般市民 係襲警 但社會安寧未必因此而破壞

多謝巴打

公安條例根本好多字眼都好vague
breach of the peace 個標準點樣去明確定義？
另外14嘅反對遊行權力終院已經裁定過有字眼含糊

判詞指出，回歸前的《公安條例》，只授權警務處長以「公眾秩序」（public order）或「公共安全」為由禁制及限制遊行集會，這兩項理由在普通法有清晰及明確的解釋；臨立會在九七年進一步授權警方以「公共秩序」（order public）和「保護他人的權利和自由」為由禁制及限制遊行集會，這兩項理由語意含糊，賦予警方太廣泛酌情權，不符合「清晰及明確的法律規定」。

四名法官因此裁定《公安條例》第14（1）、14（5）和15（2）條的有關字眼違反《基本法》，但由於有關條文中非臨立會所加的部分仍然合憲，法官沒有下令刪除有關條文。
source:

利申唔係想宣揚失敗主義
睇完覺得真係好難甩
有無得好似俄羅斯咁拉幾千人然後外國文宣證明香港法治已死黎攬炒

簡單嚟講，除非對家大貪，要上高院，唔係上咗庭，我哋唔贏，佢哋就輸哂

比較下“暴動罪”同“危險駕駛引致他人死亡”

from 維基：

依《香港法例》第374章《道路交通條例》的《危險駕駛引致他人死亡》，最高刑罰為罰款HK$50,000及監禁10年；如屬首次定罪者，可被取消駕駛資格5年或以上；如其後再次被定罪，則可被取消駕駛資格10年或以上[3]。

而《危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害》，最高刑罰為罰款HK$50,000及監禁7年；如屬首次定罪者，可被取消駕駛資格2年或以上；如其後再次被定罪，則可被取消駕駛資格5年或以上。

如受害者為警務人員，如警務人員傷勢較輕，亦可以被加控「襲擊警務人員」罪，該罪之最高刑罰為罰款$5,000及監禁6個月。

上述三項罪名均須強制修習駕駛改進課程，及交通違例記分制之中記10分；另外加入『犯罪情節特別嚴重』加刑因素，如司機干犯任何危險駕駛罪行時，其體內

酒精濃度達第3級（即每100毫升呼氣/血液/尿液分別超過66微克/150毫克/201毫克的酒精），或拒絕接受酒精呼氣/血液/尿液測試；或
含有任何份量的指明違禁藥物(即海洛英、氯胺酮、「冰」、大麻、可卡因或「搖頭丸」
會視作『犯罪情節特別嚴重』，有關罪行的最高罰款額、最高監禁期和最短停牌期各增加50%。在2010年的19修訂案增加的2AB款及2011年道路交通條例的修正案年第24號第6條中，法庭有權對再犯者或犯罪情節特別嚴重者判處終身停牌等更嚴格的刑罰。

此外，如犯罪情節特別嚴重，根據案例有機會以嚴重傷人或誤殺作為交替控罪。例如為1983年邱德根兒子邱達成在何文田公主道撞死交通警員，最後因誤殺罪入獄4年

臨時立法會及後續影響

中華人民共和國政府1990年在香港秘密成立機構，開始審查香港法律，並在1993年7月正式設立預委會法律小組，最終全國人大常委會因應法律小組的建議，議決1995年版本的條例違反《基本法》而不能過渡[7]。因此，香港臨時立法會於1997年將一些被廢除的條文重新制訂，包括將遊行集會通知制度更改為「不反對通知書」制度，並於6月14日三讀通過[6][8]。法律學者陳文敏批評還原法例具殖民地色彩，將一個應該有高度自治的社會推回一個高壓管治的社會，這樣只會打擊港人對前途的信心，對維持社會安定毫無禆益。[9]。

所以真心唔關藍絲定黃絲官事
體制上法官做到既野係好有限
我地唔係美國，法院制衡唔到行政，都仲未講我地有人大釋法
香港話就三權分立，實際係行政主導

師兄有心會睇哂

有冇案例係當場斷正但係冇影到掂過嘢
即係濟企前線
到底入唔入到暴動？

但係之前個官已經唔會認同依個觀點
因為佢覺得唔係對手既問題，源於條law無依個presumption
而係佢個行徑暴力程度同環境去證明佢有無犯罪

暴動罪真係好撚惡好易入

屌你老母英國佬
出賣香港人仲留呢d垃圾公安條例害我地

因為其實老實講啲攻擊手段可以話係冇用咁濟
咁不如以後淨守唔攻
會唔會難啲入暴動？

個debug掣放咗喺立法會度

盡做啦

香港行政主導體制真係好視乎行政一方夠唔夠自律，重未講埋行政長官係有權力宣布解散晒成個立法會再重組

推 全民皆讀

法律面前 港人含撚 唉

呢個就係612所講嘅只要定性到呢場係暴動
所有出現過嘅人都可以告暴動

仆你個街, 掉野就已經可告暴動罪

lm等陣一字不漏睇

同你一樣咁諗
但最後選擇咗take a stance
寧鳴而死，不默而生

你要多謝中國
彭督時期放寬公安條例，嘗試同公民權利和政治權利國際公約接軌
但中國覺得1995年個修訂違反基本法，臨時立法會重修惡法
惡名昭彰既不反對通知書就係咁黎

推推推推推推推推

懇請大家，爬山路上再多分歧，再多牙齒印，最後一定要無條件互相支持。我們首先是香港人。無咗香港人，我地真係會玩撚完。

推咗先睇

長遠就係要修改公安條例，縮窄檢控定義同適用範圍

好文 有道理 學到野 推
出面好多冇營養

Push...

上次旺角我個人睇有比人告暴動告唔入。如果旺角係暴動梁佢的確叫左人做所以入到好正常

唉 睇完之後好撚灰
但我地有冇辦法可以証明
社會安寧嘅破壞唔係單單由示威者導致
用二百萬人嘅聯暑寫求情信有冇用

係 法律嘅意思就係想人人平等
但唔代表公平

雖然警察都係公眾 要做到人人平等 個scope就會歸納埋佢地
但現實係警察權力過大 係香港無任何權力可以制衡佢地

唔出示委任證 同一身裝備 可以令佢地覺得
即使濫權 行使過份暴力都唔需要負責任

仲有就係選擇性執法 對黑白兩邊係咪使法一視同仁

呢個係香港司法嘅盲點

香港人今次輸定贏
我覺得只係靠香港人的力量已經不足夠

法治的不公義 政府貪污腐化 警隊的權力問題
我地面對嘅 係咁多年港共 中共根深蒂固的問題

而發聲的每一位 只係無權 無勢的小市民
和平集會 遊行方法 不中用
激進方法不中用

政府一而再再而三講同一番廢話

係雨傘運動後 中共已經用換身份證 用face recognition 技術 去控制社會上每一個人

經過今次革命 我只係知失敗左
香港會真正變成中國香港

無人再發聲
出現不公平 都只會變到事不關己

新疆西藏 個個國家都知中國人權問題 但談到自己國家利益 有邊個又真係會出黎幫手

我係一個唔信任何宗教
只係信科學的人

但眼見香港咁
我想講
God bless HK
如果真係有任何一樣野可以改變香港
我都好願意去做

Too long must read

115. 構成暴動罪行主要是有三人或以上的非法集結，而且非法集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動（第19條暴動罪）。除了三名被告人外，證供亦顯示至少有20至30參與是次暴動。他們的集結毫無疑問也是非法的。

呢一段應用到呢兩個月嘅遊行
根本係睇個官自己立場
啲人衝政府機關係咪一定破壞社會安寧?
係睇佢點判
不過算啦
如果個官判無罪
我地香港警察機關一定殺無赦
個官唔想自己同屋企人有危險
一定係幫我地香港警察機關

就咁睇你貼嘅嘢，應該係指出緊暴動其實好入，基本上啲案例指出只要你有participate個event, 無論你因為咩原因咩情緒咩前因後果情況下而去participate已經唔係一個抗辯嘅理由仲要係咁多案例之下都冇exceptions

好灰，易入到咁

法庭只可以跟法律做野 要撤銷暴動定罪 就要先推翻惡法

聽朝九點，西灣河東區法院，聲援義士。

其實法冶一早由689上台之黎早就唔存在，曾蔭權都屈佢坐埋啦，法律界法官律師出黎靜默行左幾多次？仲信法冶？

你都識講係求情信
即係呢啲入咗罪之後令個官判輕啲嘅理由嚟
如果真係入到暴動罪
我唔覺得會少得過三年
睇番魚蛋就知

究竟香港仲有無justice

姐係任佢演釋，總之你係現場俾人拉，就算訓緊教都係暴動

所以要搞既 doj / 高鐵
仲要走黃背心示威活動

我知係易呀 咁你想點

如果你個justice係解公義嘅話，而家不公義嘅係成個體制（小圈子選舉、功能組別）

長遠辦法
1. 重寫條law + 導致市民生命財產受到嚴重破壞威脅 （最多加個嚴重襲警罪等d狗唔嘈話偏幫示威既暴力人士）
2. 有辦法jr到終院去定義破壞社會安寧：

1. 係導致市民生命財產受到嚴重破壞威脅
2. 針對社會整體作出行動
3. 動機不是出於社會不公義既情況

有咁既case
DCCC 860/2016 楊子軒 羅浩彥 陳紹鈞 孫君和 連潤發
第三第四被告暴動罪不成立
個判詞都好值得參考

64. 至於第三被告面對的第二項暴動罪，控方主要指出他在逃跑時向追逐的警員方向掟磚。首先，就第三被告的證供而言，他主要講述自己是公民記者，只是在場拍攝作紀錄，並無參與任何破壞社會安寧，甚或暴動的作為，他更以當晚整夜拍攝的片段及相片以及過往兩年所拍攝的片段，以及傳召兩名證人來證明他根本只是如記者般拍攝及作出紀錄，不會參與任何活動。可是最奇怪的是，他顯然是對較大型的活動或衝突更感興趣，更會作出相關的拍攝紀錄。但為何他的拍攝最後片段只到6時38分（D3（18）），為何這麼大規模的對峙，第三被告竟又不會作拍攝呢？他沒有拍攝清楚實際的情況，又怎會知道衝突會完結呢？他豈不曾說影多些會好些嗎？第三被告也曾解釋說，因為這樣的對峙並非不尋常，更說收機打算回家，而胸口的運動攝錄機亦可繼續拍攝突發情況等等。可是，第三被告身處的也並非在最前方，胸口攝錄機即使啟動著，豈不會被其他人所阻擋嗎？難以想像第三被告既然整夜作紀錄，為何看來好像又不感興趣最終的結果或會怎樣完結呢？從他整夜的片段中作比對，看來最大規模警方與群眾的對峙根本就是約7時在豉油街與花園街交界的情況，他既已拍攝這些紀錄近兩年，在現場又怎會錯過這大型的對峙，而收起自拍棍又不作錄影呢？明顯地，第三被告在庭上講述的情況並非事實，本席不接納他的口供。

65. 可是，第三被告並無責任證明任何事情，舉證責任全在控方，就第三被告當時的舉動並無任何錄影片段可看出來，控方主要只依賴PW4警長33325趙卓威的證供，本席必須謹慎考慮，尤其是他說第三被告並非在對峙最初時已掟磚，而是在追逐間才看見第三被告手持磚頭掟石的情況。

66. 石大律師嘗試從P13及P17片段中來指出，當快速應變部隊到達洗衣街公園外時，已經沒有人掟石了。可是，考慮到這些片段的質素及所能拍攝到的影像及角度，難以就此接納當時確實已無人掟磚。但畢竟當時仍有很多人沿花園街方向逃跑，而並非只是第三被告一人。況且，第三被告被制服時手上仍然持有一手提電話，事出突然且迅速，要一邊拿著磚頭，另一手拿著手提電話，雖並非不可能之事，但在這般迅速逃跑間如此投掟也非易事。況且，若第三被告老早已拿著磚頭作準備，他或應早已拋出磚頭，而不會一手拿著手提電話另一手又拿著磚頭逃跑至一段距離才拋掟，要不然他的手機又或早已放入袋內，而並非拿著，況且PW4也不是說曾看見第三被告在逃跑時才執起磚頭投掟。在這樣混亂且迅速發生的情況下，實在難以完全肯定拋掟磚頭者必然是第三被告，尤其是第三被告在片段中確實看見他被制服時手上仍是拿著其手提電話的。誠然，當時第三被告在這情形下亂作逃跑至被制服，雖然非常不智及可疑，但始終並無完全可穩妥地倚賴及肯定的證供來說出第三被告當時的角色及行為究竟是甚麼。在這情況下，本席裁定控方未能在毫無合理疑點下證實第三被告干犯暴動罪。而非法集結罪在缺乏肯定的證供情況下也難以作出交替的定罪。因此，本席正式裁定第三被告第二項控罪罪名不成立。

67. 至於第四被告面對的第三項暴動罪，同樣地，並無任何錄影片段可看見如PW5所述第四被告掟磚的情況，控方完全只倚賴PW5的證供。可是，PW5在庭上的證供與其記事冊及兩份證人口供竟然有著重大的差異。究竟第四被告是在警方驅逐前，還是在之後才掟石呢？是一次還是兩次呢？PW5且相隔一街之遙，且身在戰術小組之後作出非常遠距離的觀察，本席必須非常小心考慮。但為何他說看見第五被告在欄杆上，但其後的證人供詞又沒有提及呢？凡此種種，本席實在難以安穩地採納此證人的證供。第四被告過往且並無任何刑事定罪紀錄，本席亦須予以考慮。在這情況下，本席認為控方未能在毫無合理疑點下證實第四被告干犯暴動罪。進一步而言，既然沒有肯定的證供來說出第四被告當時確實的行為如何，單憑第四被告在現場被拘捕也實在難以肯定他究竟有否干犯非法集結罪。在此情況下，第四被告正式被裁定第三項控罪罪名不成立。

justice係用錢買返嚟，咩法律系公正嘅係攞嚟呃人㗎，你睇吓曾蔭權都用咗大半身家先可以打得甩

知唔知打上去要幾多千萬
仲要咁多case
去到final court of appeal 都坐左幾年啦
仲要appeal 唔係你唔服個decision 就可以 好似要睇procedure 有無出錯影響到個decision 先有得appeal

可以解釋咩叫暴動

有用
推

可能係我太幼稚 我理解唔到個法官嘅邏輯

點解破壞社會安寧嘅會係示威活動/示威者，而非當權者/現屆政府行政失當？

漏咗
仲有李諾文、林傲軒高等法院上訴成功（2019年3月22日）
判詞未upload

push, 真係要搵時間睇

冇可能 人大釋法釋嘅係基本法 基本法講嘅係基本原則 小弟之前有post講過咩叫釋法 有興趣可以睇下

推please

如果2000人一齊所謂暴動（淨坐非法集會）加比人拉會唔會都告到暴動？

睇完先知香港同大陸冇分別 根本人治

就算唔得 犬都會照告玩白色恐怖

可以做既係令多香港更多黃絲
Prosecutor 點eliminate 到eliminate 得晒d 黃 😂

推
睇完真係好嬲 根本仼你砌
單計612都有幾萬人 捉到你就可以入你暴動 最後告唔成都有得玩你年幾兩年

Btw太長睇左一半 瞓醒再睇

上面話灰既
係呀
黎明之前既黑暗真係至撚黑暗架

灰就再睇下梁天琦封信
「在苦難中煉成堅毅與盼望」一句，出自《羅馬書》5章3-5節，「患難生忍耐，忍耐生老練，老練生盼望」。

利申非耶撚
中學因為學校團契太on9離咗教
呢兩個月竟然祈返禱

因為有之前嘅例子

正如上訴法庭法官潘兆初在律政司司長與黃之鋒及其他人［2017］5 HKC 116一案指出：「參加集會的人士一旦僭越了法律所定下的限制，便立時喪失了法律給予他們行使集會權利的保障，並且必須承擔後果而受法律制裁。違法者不能說法律制裁他們是剝奪或壓制他們的集會和言論自由，因為法律從來都絕不容許他們以非法的手段或方式來行使這些自由。」

個官絕對唔會考慮個前因係因為政府行政失當而引致呢個問題，佢只會就住有冇人進行暴力行為同埋有冇合理嘅疑點而去作出結論，從而作出阻嚇性嘅刑罰

認清事實 唔好打咁多飛機 唔好害左人

咁錯的機會都好大，因為我一直冇研究，同時覺得釋法係任中共狗up人治香港

天琦佢地上訴緊亞皆老街條charge
10月9日上訴庭審

我們是香港人

發覺好多人 完全冇睇過暴動罪case/新聞
發現新大陸咁 真係多謝樓主 整理得好
根本由非法集結 去到暴動 公安條例既都係惡法
去到終審叫做開明D 都唔係太重視公民抗命因素 (雙學案)
區院個種就唔洗諗
唉真係好擔心義士

屌。。。

係
同埋深入睇要睇埋嗰堆非法集結案
好多手足最後落既charge會係非法集結
黃之鋒單case係重要案例

日日推

佢可以定性咩野係破壞社會安寧

Lm

PUSH

唔知有無得quote 一哥612 講 唔係一群就= riot 呢樣野
唔知judge會唔會take 😂

咁香港呢種所謂法治都可以收收皮了 根本阻礙進步

LM

只可以講，魚革可能真係場由魚蛋引起既血案
更加多人到而家都覺得無出師無名
雨革只係爭取 有好多「中立」覺得失敗咪算囉
唔理解同魚蛋既關連性

反送中係捍衛
係香港人對自由既捍衛 對不公不義既鳴聲
希望今次真係可以考慮多啲而家既社會背景、政治局面
義士錯在反抗？點解施壓者無需受責。
點解鬧施壓者既聲音都變成錯，係咪聲音出自制度外既方法？點解唔可以有更多人理解制度不公到咩地步？

好撚灰

人大釋法權的確係無限大，但係只係包括解釋基本法。而一般香港法例/案例嘅最終解釋權係掌於法院手上，所以上面有巴絲話打上終審唔係無原因，因為呢種完全唔關基本法事嘅case，終審庭講嘅嘢係大曬。

法律嘢無知一問，聽日就算真係判罪成，係咪唔可以鬧法官/裁決，會唔會視作藐視法庭

放心一定告到 班官9成都紅底就算淨坐都屈到你係暴動

咁樣嘅話 路過嘅藍絲都中

個人認為對法庭黎講 由6月開始既已經係太暴力
當時就算雙學案 終審一樣唔重視公民抗命元素
好彩既 講明以後非法集結 起碼跟上訴庭指引坐6個月
唔好彩遇到區院 好保守既官重得重甘

真係好鬼扭曲嘅政府, 這種情況才是利用漏洞去打壓異己, 扭曲政府引致警隊扭曲本性, 根本係危害社會。 這樣才是令社會安寧有問題的根源, 更重要是獨立調查委員會, 再進行現職心理測試, 不通過就停職。

高質post

雙學案當時研究過，終審庭係理解公民抗命因素同考慮背後學說嘅時候其實有啲問題。公安條例就真係唉

4-3 已經唔係大比數裁決,要重審。咪繼續還柙慢慢同你玩法庭程序囉

如果有藍絲經過現場都會中

希望上訴庭指有暴力元素非法集結 6個月 指引已經夠,
唔會區院再話重加咁

法庭作為司法機構，只會判斷被告人是否觸犯法律，而不是政府、檢控方或者法律本身的不公義

exactly

所以話法院冋律政唔可以衝擊真係要諗下 七警有兩個脫罪因為burden of proof 唔夠。乜柒條片有停 所以可以已經換人

旺角就全部用circumstantial evidence. 因為被換眼鏡 打扮係證據 同埋身型特徵

跟本標準不一

無意中睇到玄學預測，話香港今年秋天會變好，相信呢樣野明知好不智，但呢一刻當冇哂希望，唯有咁樣昐望。當然訴求依然要用行動去表達同爭取，大家加油

pish

放心 唔會

唔係，簡單d講，你當佢係睇醫生幫你問症既人，法庭就係趁症。檢控科擺幾多野出來（講睇到咩野症狀）.法庭就用佢專業去斷症

所以有bug嘅係成個體制

佢9up邊有法律效力雖然話而家警務處仲高級過林鄭
除非唔係一群就= riot係之前嘅案例裏面用過/引返之前嘅案件裏面有差唔多嘅理論apply過

好絕望

法律係on wrongdoings, 法律係終極和理非非，極度討厭暴力

所以咪有人流亡囉

非常唔負責任咁講唔會
你可以批評下單案 佢判得有問題/過重
但你好公開咁話咩狗官 黃官就唔得囉
當時朱經緯個時有藍絲咁講 好多人都話有問題
但律政司最後又冇咩做野咁

公民權利
政治權利
呢條惡法搞到香港水深火熱，到今時今日都無同國際接軌

唔該向老美施壓
香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）加重料

直接屌呢條law violate
邊個律政師夠膽用請唔好去美國

黑警加人工係好合理既事？

咁如果有一場過百人的非法集結，靜坐抗議，而在其中有一個人突然動用暴力襲擊警察，而後這一百言都算暴動嗎？

仔搵老豆應該加埋釘官

我相信呢D廢中廢老仲驚

其實好撚擔心,
本身呢條罪已經好有問題

武官治武官 大家政治表態都一樣 打龍通 邊有3權分立

律師朋友話 配合政府 令呢場反政府持續運動失敗 只有靠司法阻嚇
被控暴動罪既44人 罪成既話
量刑起點最低消費5年 <<佢話呢個係包埋求情
普通既都要7-8年
已經好難想像 政府間接殺死佢地青春、時間、人生

2030年約定煲底見!

睇晒
多謝樓主嘅整理令我知道多咗

法律 崇高
被蝗蟲及其奴隸所用
幾崇高都變成笑話
一個應該獨立司法機構 係政府編制之下為政府所利用 更被毅進操控 跟本同粒cpu無分別 有instructions先郁 得政府同毅進可以inout天大笑話

西方法律只可以用於高等人類地邊
係香港 真係要重寫法律 同 咩叫司法獨立
直頭唔要獨立 直頭要人民法庭

最重要係佢講咗有人作出暴動行為
上面大家有眼睇
檢控告你暴動，法庭就會睇件事係咪符合公安條例定義下的暴動（破壞社會安寧etc）
之係都係中招

咁樣黑警使用暴力係咪即係入硬如果告的話

所以我唔明點解仲有人會對黃台仰佢地落井下石
政治立場再唔同
佢地都係受害者
一人受苦係我地全體人受苦

其實to be fair
問題出自
1. 警察同檢控科（元朗果間100%暴動）
2. 條法例本身

doj會告先算，同埋無身份你點認到蒙晒臉

意即任何文明社會的刑事法的其中一個主要目的，就是要防止人們將法律掌控在自己手中，換言之，法律之下只有守法與違法人士之區分。

都係笑佢瓦全姐
嗱 你比我係佢我都走
不過你之前講到寧為玉碎
點知最後瓦全個位係你

如果成個香港果果都係黃
咪會大比數 😂

推上嚟比大家too long要read

可以去隔離POST睇下吳靄儀鴻文
事實條例的確好闊,闊到好易中,定義含糊
至於你講既問題,現實上唔打上court都冇人答到你
個共通因素太複雜,相信LAWJJ 答完你都冇用,上到COURT情況唔同都唔奇

應該會告個人襲警
不過呢個時勢唔會有咁既情況

另外
唔可以因為怕公安條例而自縛手足
因為咁搞你遊行都唔洗行
呢條路...就係你地日屌夜屌既港豬路
自己無事就唔出聲
死到臨頭就冇人出到聲

前題係檢控科同執法者做到公正

好Heavy不過要睇
律政司含撚啦

因為我睇晒幾個案例
主要都係圍繞社會安寧呢個因爲
咁如果証明到被告行為同社會負面影響不大
同時指出警察同白衫先係主因
會唔會就可以減刑甚至無罪

其實警務處應該有相關嘅資料，如果佢唔公開出嚟算唔算妨礙司法公正假設有人告

假如有人作出違法行為，法庭有責任就其所干犯的刑事罪行, 判處相關的刑罰。法庭絕不容許任何人將民生或政治等爭議訴之於暴力行為，正如上訴法庭法官潘兆初在律政司司長與黃之鋒及其他人［2017］5 HKC 116一案指出：「參加集會的人士一旦僭越了法律所定下的限制，便立時喪失了法律給予他們行使集會權利的保障，並且必須承擔後果而受法律制裁。違法者不能說法律制裁他們是剝奪或壓制他們的集會和言論自由，因為法律從來都絕不容許他們以非法的手段或方式來行使這些自由。」

首先要律政司肯告

依家條例既仆街之處係
假設有人掉磚算暴動,你係隔離參與都算,唔一定要掉磚個位,所以你暴唔曼力係冇關係
有其他人暴力而你有份參與已經中招

有問題想問吓

113. 代表第一、二被告的律師曾提出反對，認為這樣做已根本地改變了控方原先的檢控立場，本席對此不敢苟同。，控方指稱他們投擲玻璃樽或竹枝等雜物，暗示了他們親身參與這次暴動，並在現場幹了這些動作。法庭亦給予辯方機會就這點作出陳述。

咁其實係咪同盧偉聰之前果個'冇定性暴動但局部性告人暴動'嘅說法有出入？

keep on pushing

如果咁睇721白衫人事件100%係暴動 結果班警察只係告非法集結 呢個咩撚野世界

留名認真睇

好，咁真心要打上終審。
如果可以亂告暴動就入哂成班人，不如以後隨機用刀接仔放工，直接一睇下邊邊人命多好過，反正都係坐咁奈。

講多樣
唔好灰唔好失去動力
我唔想呢個post變相令到大家卻步
我只係想大家明白我地面對緊乜撚野情況

出得黎抗爭，係因為我地做緊啱既野
我真心相信

告唔告到林鄭與各首長非法集結？

凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結

調番轉問 點樣可以證明被告行為對社會負面影響不大

呢個要問法律JJ...

呢個就係體制不公義嘅地方
選擇性檢控

推, 睇完之後就覺得好危險 義士要good luck

放心，我唔會

我估合理啲來講應該會睇吓其餘果99個人係咪支持呢一個行動。如果支持咁應該會將佢哋定義為同一班人

香港市民有冇機制可以投訴呢啲不公平選擇性檢控上到庭個官會唔會話咦點解你律政司告呢啲咁輕嘅罪etc

唔係想制造白色恐怖....
只可以咁講， 無論你係和理非又好， 勇武又好， 你有掟磚定冇掟都好， 只要你比克警當場捉到 就係咁先

Or 都係100%照單全收

根本聰聰個講法有問題
無局部暴動呢回事
可能佢只係想平息下當時嘅民憤
利申 非專業人士

有冇機會令警察變成不誠實証人

高汁要推
唔好再諗住做陪審團啦
DOJ點會唔知陪審團有咩權

就算你搞到佢下台， 上到法庭都係咁判

如果我地點名去告被起底嘅人
黑警一定要落charge
變咗唔係只係佢地有主導權去拉人

所以話不合作運動同埋機場靜坐係唔錯

我覺得係政治立場會干擾到審訊的公正

而同法官會否因被告的政治立場而判刑係兩回事

同埋睇完d判詞

對政府施政不滿 政治立場 並唔係免罪或減刑的考量

理論上法官係可以修改控罪（好似係 有錯請屌）
但前提係警察要拉到人 + 搵到證據
然後律政司又肯告 + 放哂所有證據上庭
而家呀sir話搵唔到武器呀

可能係work, 不過改變唔到義士被判暴動罪
攬炒我睇佢地未驚過， 你估維穩會得少咩

推

所以大家要盡量不被捕

答案係會，有時間就睇下下文。

何謂「參與」？ 條文曖昧
（二）第18（3）和19（2）條都有說明，任何參與非法集結者都屬犯非法集結罪；任何參與暴動集結者都屬犯暴動罪。那麼誰是參與者？什麼是「參與」？

暴動罪造成白色恐怖的一個原因，是它的株連效果。在這個重要的問題上，法例的條文卻是製造曖昧。

1995年的陶君行案涉及的罪名是非法集結。在引述第18（1）條的時候，上訴庭Macdougall法官說：「I at once observe that, in my view, it is clear that where three or more persons conduct themselves in one of the manners described in the sub-section, it is they, not other members of their group who do not so conduct themselves, who become an unlawful assembly.」（註7）最清楚不過了：只有作出條例所列出的擾亂秩序、侮辱性或挑撥性等行為的人，才屬於「非法集結」。其他沒有作此等行為的人不屬於，也沒有犯非法集結罪。

同樣的邏輯，加諸暴動集結也是結論相同。
那麼為何引起混亂，產生白色恐怖？問題出在18（3）和19（2）的行文：「任何人如參與憑藉第（1）款屬非法集結的集結……」、「任何人參與暴動……」即屬犯非法集結／暴動罪。顯然，非法集結或暴動集結一旦形成，任何參與這個非法集結或暴動的人都自動犯這兩種重罪。

這個株連最廣的解釋，一直是控方所持的解釋，所以一直用18（3）或19（2）而不再用18（1）或19（1）作控罪，這也是最令無辜的示威者最恐懼之處。究竟哪個解釋才正確，實在太重要了。其實不應依賴解釋，而是應按照Public Order Act那樣修正，就可消除一切曖昧和混亂。為何政府不肯這樣做？

廣義解釋損市民權利 不能接受
（三）給予「參與」者最廣泛的解釋，是否合憲合法？

基本法保障和平示威的自由，為此，公安條例制定了一套「通知」的制度，要組織或參與遊行示威的市民遵從。假設一個已得到「不反對通知書」的合法遊行示威，有1000名市民參加，秩序井然。但中途有其中3人作出了第18（1）條列明的行為（擾亂秩序等等），如果其餘997人，無論他們願意不願意，都即時成為「參與」非法集結或暴動的人，那麼這個不反對通知書的制度如何能保障他們的和平示威權利？既然無法保障市民的合法權利，法律有什麼理由用這套制度約束市民？終審法院在一宗梁國雄案裁決要求市民通知警方、遵照不反對通知書的條件、不然就犯法這套約束是合乎比例的合憲限制，不是變成大諷刺嗎？害怕被控以重罪的市民，還敢參加和平示威嗎？如果是這樣，和平示威的權利便虛有其名了。因此，廣義的解釋顯然不能接受。

或說，要避免控罪，遊行的市民要主動避嫌，一旦有人作出擾亂的行為，即須馬上遠離現場。但無法離場又如何？警方以kettling的手法「包抄」，很多市民或無法離開，甚至發生爭執，遭警方帶走。這名沒有成功地主動離場的市民，是否仍算是「參與」者？其實，在旺角衝突事件中，有些被告人正是在打算離場的時候被警方截停拘捕的，但他們的解釋不獲接受。

這樣，法律本來是要保障集會自由，控告任何人任何罪行，須由控方舉證至無合理疑點，但在可判入獄10年的暴動重罪而言，就得由參加和平示威的市民證明自己的清白，這是符合法治原則嗎？問題的根源在於「參與」的定義不清楚狹窄，這個問題必須解決。

學到野.

咁我又真係唔識
我想知以往啲法官用咩嚟決定
社會有冇因某些人或行為而做成不安寧？
唔知佢定義唔會知市民可以做啲咩幫忙

難
因為好多社運case put得上庭都有相關影片做環境證供
只要證明到被告係片中人 就好大機會入

1. 只要影到你有扔野 或者作出攻擊
2. 同埋只要你附近有20到30個人係到 無論佢地有無扔野

基本上就入到

睇條文就係啦，極端啲嚟講，就算喺有不反對通知書下和理非遊行，忽然有條友掟磚，假設所有人即時現場被捕，咁就所有人都暴動.....

講出嚟都覺得on9

真係要訓
聽朝再推多陣

不要懷憂喪志
要結連更多人，先能夠光復香港
大家加油

推呀

班狗有4K片

我睇到 18. 19. 已經覺得好唔合理
咩叫「暴力」？
咩叫「破壞社會安寧」？
呢啲可以單由一個法官去定奪簡直無稽
19 更加離譜，用把刀同竹枝比？

咁又係我諗個法官都唔會話我係電視上見到啲白衣人渣晒鐵通喎etc佢都係直接睇搜證方面比啲咩證據佢而唔會去Challenge佢除非佢覺得佢唔可靠

問題在於法律文件係庭上有效 但盧偉聰9up冇成本...佢大可以唔需要為當日嘅misleading information負責任

但之前個官依呢個思維途徑去作裁決 之後相同嘅案都會有影響

檢控責任不在法庭

依家係選擇性執法導致選擇性檢控

所以警察問題又係警察投訴科

如果涉及貪污的就搵icac 查 都係把撚

一日無獨立調查委員會

一日警察都唔會仆街

咁佢都有一條你係嘗試離開但離開唔到
所以克警舉黃旗， 紅旗， 黑旗都有佢地既意思
佢舉左唔會即刻沖你， 你唔走但比佢地捉到就係先

同埋冇記錯法律上要定性暴動唔係應該要係某早啲嘅時間由政府宣布定性為暴動？
而元朗上環都冇做到呢一步？

公職人員行為失當?

睇左，更加絕望

無扔野都入到，在場就入到，公安條例根本係痴撚線

唉...司法獨立都冇用, 個提告權係律政到

點解搵唔到告暴動罪？

sor定性暴動與否係由法庭決定

之前d官好似唔係按政府定性判bor

在場有撒控案例

但好大機會會改控非法集結

扔野就入硬咁濟

告就一定告暴動
而且一定用盡納稅人既錢告到上終所以被起訴既係一場長期精神折磨

yes

由法庭根據呢兩條來決定

pushh

巴打辛苦，好好休息

咁都好睇克警比幾多時間你地走
佢舉左旗成個鐘你都話離開唔到， 咁九成九係入硬

多謝樓主 好多人都唔知暴動罪咁易入
下面quote 返梁天琦上訴入面講非法集結同暴動嘅元素，懶人可以睇

無知一問可唔可以喺共同目的下+故意果到入手？

[78] 本席裁定，在給予陪審團導詞時，兩項相關控罪的罪行元素和相關指引如下：

非法集結罪

(1) 在控罪所指的時間及地點，被告與2人或多於2人集結在一起；及
(2) 被告當時與該些人集結在一起的共同目的是妨礙警務人員執行職務；及
(3) 被告當時與該些集結在一起的人在這個共同目的下，故意地
(a) 作出擾亂秩序的行為，或
(b) 作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為
(上述 (a) 和 (b) 行為稱為「訂明行為」)；及
(4) 被告與該些集結在一起的人在作出一或多項「訂明行為」時；他們
(a) 意圖導致任何在場的人
(i) 合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或
(ii) 合理地害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧；或
(b) 知道或罔顧該等行為相當可能導致任何在場的人
(i) 合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧；或
(ii) 合理地害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧。
[79] 作出「訂明行為」，可以是：

(a) 被告與該些集結在一起的人在上述共同目的下，各自或一起親身做的；
(b) 也可以是被告沒有親身做，但他與親身作出「訂明行為」的人有上述共同目的，而且
(i) 他和親身作出「訂明行為」的人有共同的犯罪計劃或協議，按照共同的犯罪計劃或協議行事，各人有共同的犯罪意圖，並藉其所擔當的角色 (不論角色多大或多小) 達到犯罪的目標，或
(ii) 他身在現場，蓄意地憑他身在現場鼓勵會作出「訂明行為」的人，並實際上鼓勵支持了親身作出「訂明行為」的人。
[80] 是否需要作出這方面的指引，和所用字眼是甚麼，視乎審訊時的證據情況。

暴動罪
[81] 控方須證明非法集結罪的所有罪行元素，並也須證明：被告人和上述非法集結的人實際上「破壞了社會安寧」。

[82] 以非法集結罪和暴動罪而言，「破壞社會安寧」是指：

(1) 蓄意使用暴力或威脅使用暴力
和
(2A) 意圖使
(i) 在場的人的身體實際受到損害，或
(ii) 那人的財產於他在場時受到損害，或
(iii) 那人害怕自己的身體或他的財產因為襲擊、毆鬥、暴動、非法集結或其他騷亂而實際受到損害。
或
(2B) 知道或罔顧
(i) 在場的人的身體相當可能受到損害，或
(ii) 那人的財產於他在場時相當可能受到損害，或
(iii) 那人害怕自己的身體或他的財產因為襲擊、毆鬥、暴動、非法集結或其他騷亂而相當可能受到損害。

元朗班黑社會咁多片，完全符合法官講既所有暴動內容，點解律政司淨係吿非法集結？邊個決定可以告咩罪？

入就一定入硬

97後香港警隊被中共奪舍了

TLDR: 換句話講，法律面前，港人含撚。一日唔撤控，一日唔獨立徹查，一日唔光復香港，我地真係冚家剷。

叫連登仔睇case會唔會太高估佢哋...唔係話佢哋唔明，而係TLDR

1

唉.....
我可以咁講....你想英美或其他民主國家撐你唔告暴動罪其實好難， 一出聲佢地要處理呢類型既示威係捉虫入忽
你一過左不反對通知書既時間， 你再留守就中招， 何況之後再批不反對通知書係難上加難
唔係分化， 之後遊擊又好點都好， 留守陣地武勇真係好大風險

真心想問, 點定義「社會安寧」/ “Peace”？

如果喺被告作出相關行為之前，社會安寧已經被破壞，咁佢地仲算唔算破壞社會安寧？
定係社會安寧係可以可量化地被連續破壞？
有冇法律撚賜教

睇完好撚灰 仲有啲咩可以改變個體制

呢個真係好重要

唉

之前咪講左， 你掟舊磚克警要清場你唔走， 當場斷正就仆街鳥

你都係TLDR其中一位，咪就係律政司決定囉，律政司呀頭係乜水呀？

TLDR: 換句話講，法律面前，港人含撚。一日唔撤控，一日唔獨立徹查，一日唔光復香港，我地真係冚家剷。

但依家我見到示威者唔覺得社會不安/不穩
反而見到警察先覺得人身唔安全

但係旺角暴動點解係咁

大年初二發生旺角騷亂，其中43人分別被控暴動罪和與非法集結罪，案件今於九龍城裁判法院再訊。控方於庭上表示，其中9名被告包括前學民思潮成員林淳軒，香港大學學生刊物《學苑》候任總編輯顧博謙，在警方作調查後，縱然有證供顯示他們在場，但沒證據顯示他們有參與破壞社會案寧或暴動，故決定對這9人撤控。連同另一名少年法庭應訊的15歲學生，同樣獲撤銷暴動罪，合共有十人獲撤控

唔可以入罪

游奶共真係仆街到
個死人臉口

臨立會整番呢個條例出黎就係準備比共產黨食香港

推
讀案例人人有責

再推

聚集一班人，設路障，噴黑交通燈，去隔離街，再設路障，再噴黑交通燈，見到黑警，散水去其他區，設路障，噴黑交通燈，重復重復再重復

原因: 以不被捕不受傷為大前題，同狗方硬碰硬係無勝算，裝備訓練各方面都輸曬。不過黑警弱點好明顯。裝備厚重、部署時期長，耐力低。每次出動至少幾個鐘，相當於一個跑唔郁嘅大隻佬。所以死守一個地方幾個鐘係無用，要以速度對抗力量

Q. 啲狗一黎，無人守嘅路障立即被秒殺，有撚用？

A. 路障可以即刻拆，但噴黑左嘅交通燈無得即刻處理。而且透過不停制作路障，大大增加狗方需要嘅覆蓋範圍，等於迫班防暴速龍係咁跑

結語: 避其鋒，攻其短，絕不能再犧牲勇武派！

利申：FF

［再post多一次］遊擊戰重點係hit and run 冇hit 嘅 be water 喺冇打擊力

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

我覺得當場係咪斷正係一個好大因素， 假設佢未係"暴動"前在場， 但係"暴動"後走左， 你之後再拉佢地係入唔到佢地

無錯

你諗唔都洗諗， 律政師百分之二百係企係政府個邊

我睇晒全部內容，多謝用心嘅分鐘！
請問除咗香港政府可以告人之外， 市民可唔可以告警察？如果市民告警察，提供證據嘅一方(市)係咪好無利？

同上！
其實有冇可能有一班人自己搜証去提告警察過度武力？

推！！！！知多d 先可以令自己醒目d, 自己識走位！

所以依家法治係攞黎打壓市民
藍絲殺人隨時唔駛坐
黑衫但還手就坐幾年
無法治可能仲好

Push 中文版已經好好

推！

市民要刑事控告得私人檢控一條路，但要注意私人檢控律政司都係有權插手取消或接手，而且一般市民唔會有調查權/搜證能力，上到庭都係劣勢多

〈光復香港 時代革命〉我冇野講 我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件 我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號

Bookmark

睇完d判詞，發現社會安寧呢四隻字好屈機。
有無可能寫一篇聯署，證明破壞緊社會安寧嘅係政府同警察，然後真係擺街站拎簽名。
目標：200萬人以上聯署
從而改變法庭對社會安寧嘅定義？

個環境已經唔同好多
香港又有TERRORISM, EXCESS VIOLENCE ON POLITICAL PURPOSES, POLITICAL DISCRIMINATION

個背景唔同過當年魚蛋

好有用

當個律政司係政府嘅大律師兼有刑事檢控權

高質

必推

唔洗講咩打唔打壓
好， 你要白衫受同樣法律制裁？
你睇唔到元西有好多白衫都冇帶口罩？
係，佢地係蠢但佢地唔係傻
不過佢地出得黎係預左， 維穩按年計有冇好驚？

比哂安家費

唉，舉旗就真係要走，咁樣坐起碼4年好唔抵

都講左上到庭唔考慮政治因素....

睇過公安條例18條同19條，表面上門檻其實都幾低。但係都要睇埋<關乎罪行元素和違憲議題判決理由書>[2018] HKCFI 2715入面暴動罪嘅罪行元素。

係唔好搞法院 唔係唔好搞律政

左仔暴動輕判，仲搞到暴動變左重刑
之後左仔又用黎重判番示威者，
屌佢老咪左仔真係玩撚哂

即係?

雙普選應該或者有機會可能得

佢有無可能搵到咁多「中立」派？
而家社會已經非常兩極化
咁大件事發生左個半月，就算無「偏見」都一定會有立場，大機會去過其中一邊示威
而且大部分人都知道本身執法程序不公，無法以法達義
黃絲又好、藍絲又好，佢個 jury vetting 可以剔走到幾多人？

高質

推
個人認為有得諗，同問

新豬肉say個hi先

普遍剔走 後生 主要要老人家點睇
大案新聞都會特登寫陪審團 年齡 男女 既比例

未判我唔敢講， 白衫捉到又有哂料實重判
不過搜証呢樣野睇克警點做.......
去唔去搵一回事， 搵唔搵到又一回事
搵到唔會唔拎出黎又一回事....
交人對鄉黑真係唔難， 真傳統都係咁做

暴動罪

控方需要證明非法集結的所有罪行元素，並也需證明:被告人和上述非法集結的人實際上[破壞了社會安寧]。

以非法集結和暴動罪而言，[破壞社會安寧]是指:

(1) 蓄意使用暴力或威脅使用暴力; 和
(2A) 意圖使
(i)在場的人的身體實際受到傷害，或
(ii) 那人的財產於他在場時受到傷害，或
(iii) 打人害怕自己的身體或他的財產因襲擊，毆鬥，暴動，非法集結或其他騷亂而實際受到傷害

或

(2B) 知道或罔顧
(i) 在場的人的身體相當可能受到損害，或
(ii) 那人的財產而他在場是相當可能受到損傷，或
(iii) 那人害怕自己的身體或他的財產因襲擊，毆鬥，暴動，非法集結或其他騷亂而相當可能受損。

簡單啲講，法庭係指引入面加入左犯罪元素，控方一定要滿足到呢啲條件先可以入到暴動罪。所以門檻相對提高左。

佢咁樣咪辯方反對返囉？

咁其實係咪要預筆錢幫入暴動罪示威者打到上高院
最少有陪審團先

So the judges who’ve made the above decisions should be enclosed in your list, just as 克警
That’s the only way to make up for this unfair legal trap

啫係簡單啲講 只要符合1.多過3個人集結(理撚得你有冇反對通知書/咩理由集結 告你嗰個話你非法就非法 話你想破壞社會安寧就係) 咁已經係非法集結
而如果上述非法集結中有任何一個人符合2.有破壞社會安寧(任佢解釋 而家話暴力行為係 下次話叫口號係都得) 咁已經係暴動

啫係佢只要喺任何一次市民集會之內插隻刀手舉高把刀9叫/搵人衝擊任何野 咁200萬又好1萬又好1千人又好全部拉咗後只要黑警提告你暴動 法庭見到有證據你有存在喺集會(唔需要你係暴力嗰個)就要判你係暴動

再簡單啲講 拉咗你之後告你咩都得 反正成功與否佢都冇野上身 錢都唔係佢出 拉幾多告幾多 on撚99

陰謀論既政府可以background check先

［緊急求目擊者］728德輔道中、林士街發過夢嘅手足請入！

咁其實講真無用暴力齋食花生係唔應該入到罪

大年初二發生旺角騷亂，其中43人分別被控暴動罪和與非法集結罪，案件今於九龍城裁判法院再訊。控方於庭上表示，其中9名被告包括前學民思潮成員林淳軒，香港大學學生刊物《學苑》候任總編輯顧博謙，在警方作調查後，縱然有證供顯示他們在場，但沒證據顯示他們有參與破壞社會案寧或暴動，故決定對這9人撤控。連同另一名少年法庭應訊的15歲學生，同樣獲撤銷暴動罪，合共有十人獲撤控

多謝巴打一番苦心 我想補充小小

集會自由係qualify right唔係absolute right，當日嘅示威其實係反對咗which係唔合法。然而，當日在場嘅示威者嘅集結都係犯咗法。

至於暴動罪，根據公安條例。只要示威者有破壞社會安寧嘅行為，就可以控告非法集結，如果被捕人士係當日有掟磚或者其他暴力行為，睇返律政司一貫嘅作風，charge暴動罪一啲都唔出奇。

我認為既然事件進入咗司法程序就交俾律師去處理，當然我哋要繼續聲援義士。往後嘅戰略有勞各位巴絲商討。

天佑香港

雖然告咩係律政司，但區域法院真係比紅底法官玩嘥，所以唔可以話法庭影響唔到

要睇吓有冇實際證據或者環境證供顯示被告嘅行為係蓄意傷害他人或他人財產。

假設被告只係喺現場前排用遮擋催淚彈，之後比速龍捉咗，咁嘅情況就應該告唔入。

但如果被告係有蓄意傷害他人嘅行為，例如打狗，咁就應該會入。

當然法庭無我哋睇得咁簡單，仲要睇好多證據同埋案例。

推 幾長都要睇

警犬個晚無拉人無抄id 已經不妥

當場拉真係好難打

痴燃線咁高質又做足資料搜集都係得千幾個like,反而出面自high， 飛機post成幾千個like
好燃嬲， 連登兒想點燃樣？
唔理你和理非又好勇武又好， 同我花十零廿分鐘睇燃哂第一頁， 之後你要沖要守要遊擊自己決定

咪燃再妄想， 當場斷定係"必定"告得你入， 差在佢需唔需要想唔想入你， 百幾支鏡直播又出哂旗而你又唔走， 係唸詩都唸唔甩個隻

推 85全港罷工

Qa

推，良心po

重要！！！法律撚講吓我咁諗有冇道理
可能幫到前線！！！

留意到有幾單
被告都嘗試用自己係攝影發燒友個point去拗冇參與暴動，只係旁觀
但係法官用「冇攝影器材喺身」同埋佢地可能做左其他構成暴動行為駁回

可唔可以理解為，如果義士身上帶住部單反，
同時又影唔到佢地掟磚之類，咁可能較易用呢個point打甩？都係帶多部機喺身姐，操作唔難喎

同時有其他人似乎因為影相而脫到罪：

//卅二歲被告卓羚釬被控於去年二月九日（年初二）凌晨在旺角山東街襲擊衝鋒隊警員蕭志能。裁判官裁決指，本案關鍵在於涉案警員有否受到他人以竹竿襲擊；如有，襲擊又是否被告所為。裁判官認為警員證供可靠，亦信納他當時確被人以竹竿襲擊，不過控方提供的所有片段，均沒影到襲擊過程，只影到事發前被告一手持手機及一手持連攝錄燈的攝影器材，正在拍攝示威片段。裁判官續指，片段見到被告遭制服時地上有攝錄器材，由於被指用作襲擊的竹竿頗長且有一定重量，若被告拿着攝錄器材，根本無可能單手拿竹竿。雖然警員證供可靠，但認人時亦可能會出錯，故裁定被告襲警罪不成立。//

睇到好似charge 埋d狗暴動
3隻以上
成日講埋d 咩隻抽,挑引示威者
根據非法集結 18(1)
"作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為, 相當可能導致任何人合理地害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧"
之後使用過份武力破壞社會安寧
可惜刑事檢控權去晒律政司到

咁其實反而要練習定點樣話自己係政治中立

聽日930東區法院

好灰。。。點救佢地

究竟點先追究到元朗單野?

冇錯
要求政府對五大訴求，立即實行

我冇野好講

重要野,要推。8月5齊罷工。永不離棄義士試著說 Hit and run。不要說 Be water------------------光復香港,時代革命

法律面前，港人含撚。一日唔撤控，一日唔獨立徹查，一日唔光復香港，我地真係冚家剷。

無人可以獨善其身。你係和理非抑或勇武，左膠抑或本土撚，完全無關。

但客觀環境有人掟野就可以無合理疑點下確定被告有份咩

六七玩炸彈死幾十個又係暴動
宜家香港人俾黑警打又係暴動
咁真係迫上梁山...

狗官

你話condom仔無戴委任證
非法執行職責仲好

可唔可以搵夠100個當地證人證明警暴破壞社會安寧，示威者自護防禦有助加強途人安全感。表面證據：所有舖頭拉閘都係因為警暴，而唔係因爲示威，邊個破壞社會安寧好明顯。

證據二：IFC唔歡迎暴警進入

重要

光復香港
時代革命

另外，我唔明點解今次係控暴動而元朗又唔檢控暴動？
係咪選擇性檢控

即係掟條毛過去都可以告你暴動 痴撚
睇完覺得不被捕最重要
撿控同執法已完全政治化

可唔可以搞個簽名聲援呀
我相信和理非會幫手

8月5罷工

證明佢地系團結左社會對抗政府無理霸道行為

而唔系破壞社會安寧

黑到仆街

我無野講

你覺得依加咁既時勢中共會唔會放手比我地雙普選

其實雙普選=港獨
完全自治

push
唔係話法官個個紅底，但佢地做到既野其實唔多

on9, 出埋d 5毛post .嚇人， 5毛反大陸啦

yes. 佢條law本身寫得abstract 無得怪人
官話唔可以俾人係上邊加presumption同camp既前設，因為條law無咁imply

但係正如我琴日講，普世都認為暴動=wrongdoers vs society , not police /govt, 依個觀點應該要接受

攻擊武器坐得耐，社會運動被你害
平民示威變暴民，國際不再支持香港人

撐佢地呀大家，要撐佢地呀

from 羅冠聰 fb

19. 再從另一角度考慮辯方的論點，假設當晚示威的人每人拿着一把刀襲擊警員的身體及頭部，警員沒有受傷，只不過是他們有備而來，各人都戴上堅固的頭盔及穿上鐵甲般的防禦裝備，因而免於受傷害。客觀的情況是示威者確實有暴力行為，而且是屬於嚴重的類別，其行為的確又沒有令他人受傷，是否這樣就不足以構成破壞社會安寧？本席相信答案已不言而喻。

假設性問題

留名

留名學野

睇到咁多人去警署同東區法院我真係好感動

推，要消化

請大家花少少時間睇一睇

【救義士】集中討論，大家一齊諗方法！！！

推，香港人加油，一定要贏

天佑香港！光復香港！

pish 呢個方法可行?

法律程序上，法官極可能唔會睬你，特別你呢啲係所謂公眾壓力，判詞可能仲加多句法庭會不偏不倚
（唔係叫你唔做！呢個係值得做！所有野都要做！街坊聯署全港人聯署乜都好，有佢價值！）
法庭入面，法官只會考慮被告人是否觸犯公安條例下的「破壞安寧」
被告人因咩事而「破壞安寧」，政治也好，警察也好，法官唔會理
更加唔好講「破壞安寧」本身個定義係好on9

睇到好灰 但會放棄義士

日頭再講多次
唔可以因為驚咗公安條例就唔再抗爭
遊行也好罷工也好乜都好
依家唔出，以後都冇得出，死得更慘

雙普選仍然有隱憂
根據基本法 理論上行政長官係要由中央任命
即使係真普選 中央唔肯低頭都係無用

推爆你

五大訴求 缺一不可!

光復香港 時代革命!

8月5齊罷工!

時代革命

請留意立場最新消息
嘗試用上面你睇到既案例去代入佢地處境

所以咩辦法都要試

其實睇完啲官講咩
只要你係現場被捕
無論你有冇暴力行為都會被入罪

據代表首兩名被告的資深大狀潘熙透露，兩被告將於今年8月4日結婚，並已於婚姻註冊處排期，兩人正共同經營健身室生意。女被告為港大碩士生。潘指兩人只是在涉案地點出現，並扶著第三被告不讓其跌倒，沒有做出衝擊的行為。

呢個呢

咁林淳軒個時係點

推

自推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿

但法律係咩情況下會認同社會既common sense / community 對社會既睇法？
因為用jury 去審就係想用layman 既角色去裁決？

個時仲要好輕刑期
之後就係比左仔搞到加重左刑期
即係左仔導致重刑
但左仔曾德成就坐2年
之後左仔就攞重刑打壓示威者

問題係
如果上一個官係唔接受

咁下一個官一定要跟?

左仔暴動炸死香港市民同警察
白衫打傷香港人
一撚定係暴動

示威者只係傷到小小警察
咁就暴動。。。。

咁係咪人人有刀襲擊警察頭部先

屌普通法可以出條咁vague又要重罪既法例cls

求下大家睇曬佢
香港司法名存實亡

正常judge made law係要跟
換句話說同一情況下，無其他有說服力既論證方式，一定要跟套思維
大多數官唔想俾人話或者搞咁多野，所以一定會跟之前既思考路徑。

btw條例好似67之後先有
所以第一單應用係本套係魚蛋
同埋元朗果單技術層面一定係暴動罪，不過警察同律政司檢控所都係政府既人你吹咩

其實比左仔玩哂
當年輕判班左仔
但之後就加重刑罰
但班左仔已經賺左
之後依家左仔用黎打壓異見

屌

【旺角騷亂】
【本報訊】大年初一深夜發生的旺角騷亂案，共有51人被落案起訴暴動及非法集結罪，其中43人昨再次提堂，當中10人因證據不足，獲控方撤銷暴動或非法集結罪，包括2月在機場離境時被高調拘捕的前學民思潮成員林淳軒。林批評多人獲撤控反映警方濫捕情況嚴重，認為警方未有充份搜證，不排除向監警會投訴。
記者：歐陽聯發

其餘33名被告，包括本土民主前線成員梁天琦及美國隊長容偉業暫仍毋須答辯，控方申請押後至下月10日，待警方進一步調查及索取進一步法律意見。各被告准以現有條件繼續保釋，包括遵守禁足令。
相關新聞：林︰被辱罵 遭拒載

廣告

【獲撤控罪】

前學民成員林淳軒昨批評警方未有充份搜證便濫捕多人。何頴賢攝

梁天琦黃台仰將赴達賴寓所
除林淳軒外，獲撤銷暴動罪的被告還包括《學苑》總編輯顧博謙、黎文浚、何肇彰、陳冠錡、王世杰、莫柏軒、張展滔及一名15歲少年。另一女被告譚曉彤則獲撤銷非法集結罪。控方於庭上稱翻看警方片段後，雖顯示各被告事發時確在現場，惟沒足夠證據證明各人參與非法集結或作暴動行為，考慮整體證據後，認為無合理定罪機會，故撤銷相關控罪。
裁判官批准顧博謙及林淳軒申請訟費，顧表示兩次提堂約花8萬元律師費，林則指原定與家人到台北遊行，結果在機場被捕，希望取回浪費了的機票及酒店錢。林淳軒其後表示撤控是還他清白，對此感到高興。他認為近四分一人撤控，反映警方未有充份搜證便進行拘捕，令多人於年初二及初三無辜被羈留48小時，批評事件屬政治拘捕，警方亦涉濫捕，徵詢意見後不排除向監警會投訴。
本民前梁天琦直指警方當日「見人就拉」拘捕大批人士，他舉例顧博謙當晚以校園記者身份作現場記錄卻被捕，估計案件下月提堂時將有更多被告因證據不足獲撤控，又透露本月28日將與黃台仰同赴印度達賴喇嘛寓所出席第11屆族群青年領袖研習營，擔任講者談及港人情況。
律政司回覆查詢指，警方決定應否進行拘捕與否，與律政司最終應否提出或繼續檢控標準不同。警方只要有真正和合理懷疑便有權拘捕涉案人士，律政司則須考慮證據是否足以達致合理定罪。
另外，保衛香港運動和珍惜群組共約30名成員昨提堂時在九龍城法院門外示威，要求法官嚴懲暴徒。當梁天琦、前學民思潮召集人黃之鋒及「四眼哥哥」鄭錦滿等人到庭旁聽時，一眾示威人士情緒最激動。
案件編號：KCCC504- 540、574、575、610、619、620、700013/16

兩日就落單告暴動，我真係想知DoJ點樣展狗狗開會。

而家係44單case喎，唔係4單喎

好難只睇案情就講入唔入，因為仲要睇下雙方有乜實質證據，證人同環境證供，但如果照defence counsel咁講，係偏向無事。

BTW有潘𤋮打咁好？

如果我係律政司
一定用簡易程序入暴動
避開左陪審團果個位
程序上快好多
加上簡易程序罪則比公訴低
可能會動搖到從而認罪

就算依家入唔到放人，之後都可以告返
刑事案冇追溯期
今日政府死口唔肯撤控，就係為咗大清算

612狗捉咗幾個人涉嫌遊蕩，618話唔夠證據放人
聽下陳淑莊點講：

「唔好開心得咁早，我講返關於2014佔領我本人的經歷：
2014年12月- 清場時被捕，翌日無條件釋放；
2015年1月- 接受邀請協助警方調查，其後被拘捕，經過7小時後無條件釋放；及
2017年3月- 被拘捕及正式被落案起訴，起訴的罪行跟前兩次被拘捕時的指控完全無關。
2019年6月- 被判監八個月，緩刑兩年。

你哋明嘅。有片快啲儲起，有証人就保留聯絡方法，有需要就搵律師。2015年喺差館，我被警察阻止我單獨見律師，並曾經拒絕向我提供紙筆作紀錄（我知好難相信，但係千真萬確）。我並非要大家活在惶恐中，而係要認清事實，保護自己，如常生活。」

多謝你

係咪佢地自己搵潘

呢個post要推到公安條例仆街為止

我諗潘𤋮自己想幫，應該同事務律師講過佢想幫，咁事務律師點會唔brief佢。但係唔知佢點收費，照平時收費打一堂就破產。

終於有人出黎講真正既法律，仲等啲人成日笑5人暴動，又沒有暴徒只有暴政，又話要求政府撤回暴動定義暴唔暴動唔係由政府講完係定唔係法庭就跟政府所講而判
法庭判係睇法律條文，成日叫人衝，武力升級，唔該share埋後果，諗過唔後悔先好做唔好害人，依家俾人charge晒上court先post出黎

睇完成個post你仲睇唔到暴政? 睇唔到香港法律既問題？
行政主導，律政司負責檢控，邊忽唔係政府講？
胡仙案可以唔告，你呢啲走黎同我告？
你政府講一句，6月以來的風波係政治失當引起，出於公眾利益，全部不作檢控，同社會和解，然後獨立調查委員會雙普選乜乜乜，拆撚掂啦

用埋啲咁既恥笑icon，咩態度？
根本做乜都死，唔衝個後果仲大過衝
唔衝逃犯條例過撚咗啦
依家612都仲告緊暴動呀

多謝巴打 留名再研究

完全封鎖啦

真係要上訴到終審先有返d 公平判決
痴撚線高院區院

咁我有無講錯，告唔告暴動係同特首定性無關，法庭唔會得5人被告暴動而判無罪，依家有人同你講真正既法律定義什麼是暴動
你睇公安條例有邊條寫上法庭需考慮是否有暴政?有暴政法庭係咪不會判罪成?
我係屌9啲人成日只提行動升級的原因，不提後果，同埋衰左俾人拉左仲喺到自己打飛機無事既無事既，依家終於有人出黎，post判詞，真真正正去話俾大家知法庭既遊戲規則

到呢一刻我見好多人仲自我安慰義士無事既，只係自己呃自己，返黎現實睇下真正既法律條文，真正既案例同判詞喇

推上去
放左工有時間一齊睇下 研究下

無人對七警同曾健超提刑事檢控，咪又係入唔刑司法程序。刑事檢控權又得警方同律政師有。

推
高汁
今鋪真係唔砍掉重練唔得

錯
律政司個上司係邊個？點唔關特首事？

不提後果？
唔好以為我地手足個個不知法律後果
612講明係暴動，佢地仲用緊血肉幫個運動延續落去
你以為佢地真係唔知？
佢地將香港既未來置於人身安全同法律打壓之上呀！

既然法庭呢個game一定要玩
我地就要理解佢係咩一回事，幫得幾多得幾多
你覺得佢地再蠢再柒都要無條件去支持
想幫手既人就算有異議都唔會咁既態度
你既語氣完全係blame the victim

我睇唔到啫，其他人睇到嘛

多謝你
天佑義士

我見大部分既人回覆出黎，根本就唔知遊戲規則係點玩，一直活喺自己心目中的法律
對罪行條文既理解只係得我認為而唔係跟個法律條文去理解，啲人除左淨係知十年，仲知乜今日終於有人將現實帶返出黎
你話暴唔暴政，大把法律條文開始唔合時，21歲以上先肛交得，16歲就可以性交夠係有矛盾。
不誠實使用電腦廢除左但係仲未有新既法例去補上，香港喺法例既修訂就係無去到終審都無人去理

睇左一單 有啲問題想問

成份文件好似冇界定過暴動既定義
好似被告係果一個地方出現 就係參與暴動
咁其實係咪當警方以暴動罪黎檢控
法官就會直接考慮果次群眾活動就係暴動
而不會係法庭上再界定條線?

另外，其實份文件都幾從警方既角度去討論
平時啲案件都係咁？

先幫公務員集氣

[推上熱門] 點解8月2號晚 公 務 員 集 會 無 人 講 !!

DoJ有憲法(Basic Law)責任不受任何干涉下做刑事檢控 , 但把刀落咗係個咩人手中, 大家心中有數

除左推唔知可以做d 咩

定義左一定俾人番案同告唔入
暴動係示威者對社會，破壞社會案寧只係其中一個元素

所以我覺得好奇怪點可能兩日內就夠料去砌人暴動罪，一罪不能兩告，若果最終唔夠料要中止，除非佢玩另一招先用最重罪名砌你，砌到半路發覺唔夠料就改告輕d罪名

暴動其實公安條例有法律定義，只係專登寫到好含糊
因為佢係設計黎應付六七暴動

公安條例第18條同第19條

「根據《公安條例》第19 (1) 條, 如任何參與憑藉第18 (1) 條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧, 該集結即屬暴動, 而集結的人即屬集結暴動。因此, 暴動罪的控訴要旨必然包括非法集結和實質破壞社會安寧的兩個元素。」

所以你留意返啲案例
法官開審一定要先釐清幾點：
一，是否非法集結（3人或多於3人集結，有否意圖「破壞社會安寧」）
二，如果是非法集結，集結的人有否「破壞社會安寧」的行動（如法官認為有，件事就係暴動）
三，有否參與暴動（被告人是否「參與」）

咁所以而家審暴動罪
係個法官根據之前既案例同自己既觀感
比較返個嚴重性
再去判有冇罪同刑期？

咁咪其實根本打唔甩咁
只要警察證明左被告係存在係果到
用暴動檢控
咁就bye得bye

擺到明係恐嚇...
砌得幾多得幾多

yes.
正如我上邊提及，係條例寫得abstract
罪成唔會係官既問題

見到有巴絲問：
1. 藍絲路過算唔算暴動？
2. 只係出現係咪都可以入罪？
3. 2000齋坐（非法集結），係咪可以挑戰暴動罪？

我嘗試答下（非law友）：
睇返有巴打quote 暴動罪不成立嘅case, 入面提到兩點考慮要素：
1. 有證據證明自己沒有參與「暴行」（有拍片紀錄，好似記者嘅工作咁）；
2. 口供不合理，單憑口供還原唔到事態，即控方無法舉證使人有罪。

所以回答問題1、2:
不論政治立場係咩，路過/ 有證據顯示無參與暴動相關行為，無法入罪；
回答回題3:
齋坐應該不構成暴動，但檢控官唔會落暴動，直接落「非法集結」，一樣告到。

多謝巴打整理，我地起碼知道自己出現喺「暴動」現場可以做乜：
1. 錄影，影低自己喺現場做過咩（製造中立紀錄），所以每位手足，應該要定時save低自己係和平行街；
2. 由上述引申，唔好隨意屌人「影相」，因為自己都要證據打甩，in case 俾犬隻老屈。各位發夢自己隱藏好自己身分；
3. 強調「我無嘢講」，由得犬隻用佢地個屎忽老作「案發經過」。

有錯請指正，香港加油。

所以係咪應該即場救人
100 200人咁救一個即將被捕嘅手足

無估錯，下次你無咁大程度武力，都照告暴動，想試下究竟個門尷可以去到幾低

因為掉水瓶呀傘呀棍呀，佢會嘗試會試究竟官覺唔覺係破壞社會安寧（即暴力行為）

補充一點，拍片唔係放上網，而係保障自己；
犬隻開唔到電話，無法用你拍嗰條片舉證任何義士。

yes...
除非控方證據未去到「毫無合理疑點」證明參與 (有幾個甩到既好似都係呢個point，但唔穩陣)
如果狗覺得唔夠證據通常會drop charge
上得庭佢地多數有信心

所以如果比人現場cap到
入到暴動罪既機會率係大增
而現場走得甩 蒙面做得好 就難入好多

同埋我無嘢講，由得狗自己作故事。口供都好重要。

希望冇人會用得著呢張卡片

【8月2日集會】準備咗被補須知嘅卡片打算集會派

問良知其實應該jr個law去更正個立法原意係大量示威者對社會，全世界既暴動一定係就為燒野，打爆d玻璃，什至傷害無辜群眾。而所行令

而唔係單純地破壞社會案寧。

或者立法會改依條例，刪去破壞社會安寧加「大眾生命或財產受到即時嚴重威脅」

所以真係人治，元朗恐襲，連口罩都無帶，竟然唔夾佢上庭，狗屋保釋就算

照呢個邏輯
點解721 白衣人不是暴動

狗狗同DoJ唔落charge

覺得ok

係

新聞話有對夫妻路過扶我起身就畀人拉

呢個case算係易打甩？

可能話其實我無參與呢個集結

你咁講

狗狗都係暴動參與者啦

嚮非法集結現場

舉動破壞社會安寧

咁係咪可以提私人檢控？

就二問, 係咪有2邊say 3打3, 打交, 可以告暴動?
是-> 搵案例3打3打交, 質疑DOJ 3打3打交無告暴動, 要求解釋點解arbitrary告, 引導到討論"幾暴力先叫破壞社會安寧?", 防止個官用自己把尺.
不是 -> 引導咗去討論"幾暴力先叫破壞社會安寧?"
咁會唔會有得拗?

因為好少案例＋97 前政府好肯接受民意，所以冇需要大型抗爭

咁樣一句破壞社會安寧，其實真係好易入到罪...

sorry 唔識法律
但請問可唔可以上訴到去高等法院然後果時揾陪審團？
thanks

印象中影得好清楚係人唔好衝

叫人唔好沖相信一定危過走去扶起人
但佢都無事 不過就算個對男女無事都好
前線班後生都

條law有bug
估唔到俾港英咁玩死

咪就係話案例將「警民衝突」考慮做「破壞社會安寧」
真係亂嚟

直上高等法院就會要陪審團
如果係區域法院上訴好似係冇（只係覆核法律觀點）

too long but please read

< 光復香港 時代革命>8月2日 公僕仝人 與民同行 7-9pm 中環遮打花園8月3日 五大訴求 旺角遊行 2:30pm 花墟公園8月4日 將軍澳大遊行1:30pm 港島西大遊行4pm8月5日 全港三罷 罷工罷巿罷課

隔嚟post吳靄儀都話應該

大家請認真睇

推咗先,等template

不可上訴至終審?

就刑事事項而言，如上訴法庭或原訟法庭（視屬何情況而定）證明有關案件的決定是涉及具有重大而廣泛的重要性的法律論點，上訴委員會可給予上訴許可。凡較下級法院已拒絕作出如此證明，上訴委員會本身仍可作出證明，並給予上訴許可。此外，就剩餘的某類案件，上訴委員會仍可以有關案件的決定顯示曾有實質及嚴重的不公平情況為由而給予上訴許可。

真係睇個官 因為呢條入罪太寬鬆

冇話冇可能 權力任佢玩

所以有上訴機制 不過要好多錢係另計...

可以一直上訴直至終審法院
我意思係如果由區域法院審理，係唔會有陪審團，之後上訴亦只係由法官睇返過往裁決有往法律觀點上嘅錯漏

要用條法律既合法性打甩佢

即係要根本性咁否定暴動罪 終極一戰 廢左佢

對「暴動罪」最勁嘅批判：吳靄儀鴻文

推埋
尋晚太攰應該放埋呢篇文係post頭

點樣既案件先會直上高等法院?

控方決定

book marked兼大力推

破壞社會安寧計係咪可以揾上環居民做證，證明佢地對示威者未沒有恐懼，加埋有開門嘅商店做證，班示威者並冇對佢地造成實際損失同心理壓力，因此不構成壞社會安寧論

要搵大狀打到暴動罪違憲 別無他法

exactly
我一個月前出過post say 如果冇勇氣承受坐監呢個風險,唔好做勇武派,不過畀人diu到反艇
我成日都話年青人唔好覺得自己做得唔夠多，你地已經做盡了

所以我好反對不合作運動,因為咁樣會令到啲中立狂diu ( 唔係話你嘅理念唔啱 而係啲港豬真係唔明塞地鐵為咗啲乜)
咁連登就話到this moment 仲係中立嘅人唔需要理會佢，但我都話最後如果你都係要depends on voting system 的話，中立票源對我哋嚟講就非常有用

不合作運動咁低門檻都反對
真係乜都唔洗做啦喎
嗰啲所謂中立
由6月9日屌到依家啦

我覺得你低估咗呢代人（不限於年輕人）的覺悟
亦都低估咗形勢既惡劣
我地已經退無可退
今日呢代人（不限於年輕人）要做咁盡
係因為上一輩有太多野應做而冇做

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第一波

我唔覺有低估，調返轉我覺上得太多連登FB 會高估咗香港人嘅覺悟， 200萬人出嚟行其實可能有三四份一係學生
我dept around 一百人,平均年齡大概38歲,大概有四成係blue, 三成中立( 會diu黑社會但唔係特別支持後生仔), 三成黃
anyway, 我唔係要中立嗰班覺悟，我只係要佢嘅票

我講緊嗰啲你形容為「覺得自己做得唔夠多」既人
過去兩個月就係呢啲有曬覺悟既人引領時代
冇佢地612，就冇612 200萬人，就冇我地今日

如果你口中的中立人士
去到2019年7月底呢個時空
都仲會狂屌不合作
你唔會攞到佢票
除非佢都係西鐵比白衫打一身

都未講個議會已經點殘廢

所以我就話係咪大家已經唔再相信個voting system，如果係咁嘅話香港除咗用武力做革命之外其他乜嘢都唔無用的

我認真細讀，真心希望所有手足大步檻過，全部撤消控罪，我心痛！好嬲！好憎香港完全冇人性的政府高官同班仆街黑警！
天佑香港

但係點解之前魚革嗰幾單官司，都冇好重點咁樣定義乜嘢係破壞社會安寧？對辯方來講呢一點唔係應該要明確定義先打得甩咩？

講左啦
暴力行徑，完

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

即係變裝冇用？！

請問係晤係指上訴要由個區域法官批唔批咁解？
如果批就會去高等法院？

公民抗命呢個concept 可唔可以apply落暴動呢條罪？

觸犯咗非法集結、暴動、或者煽惑非法集結/暴動/襲警，

咁未姐係申請到不反對通知書, 起指定時間 遊行+集會完. 就散水
未唔會比人拉囉.

你係要成日煽動勇武去衝, 仲衝乜春啊. 武力解決到問題就唔洗讀書啦
仲話連登醒

推左先 陣間扮工時睇

你唔洗講到暴動，就算次一級既非法集結
之前案例已經講得好清楚
雙學三子公民廣場案（煽惑他人參與非法集結、參與非法集結）
佔中九子案（串謀公眾妨擾、煽感公眾妨擾）
反新界東北撥款案（參與非法集結，呢單係超低級衝擊）
最尾全部坐曬

最仆街係
雙學案同新界東北案本身初審係輕判
（張天雁判雙學案，話年輕人純真和不計後果，法庭應該體諒和寛容）
點知律政司走去覆核刑期
然後上訴庭全部重判

之鋒佢地就刑期上訴到終審法院
終審法院係全盤接納上訴庭既量刑準則
雙學案維持初審輕判只因為上訴庭覆核刑期不能追溯到舊案
新界東北案就話覆核刑期過重
換句話講
上訴庭覆核刑期裁決既判刑指引+終審都確認咗
公民抗命／違法達義不能成為犯法（公安條例）開脫理由

上面仲有個傻仔話跟足不反對通知書就冇事
未訓醒啊？扮緊訓啊？
跟足公安條例你係唔會有任何抗爭
同你左膠本土和理非勇武係完·全·無·關
仲以為自己好醒

「是你教我和平遊行是沒用」
和理非有用邊撚個想衝
100萬人有冇撤回？
200萬人五大訴求有冇一樣做到？
依家係政府與民為敵
係暴政壓迫人民
你唔叫暴政退你叫被壓迫既人民退？

多謝你嘅解說 原來香港嘅法治已經係咁撚黑暗

所以我post頭先要請大家無條件互相支持...
雙學三子係學聯/學民
佔中案係戴耀廷等社會賢達
新界東北係社民連為主
旺角初一係無面孔勇武同埋本民前
大家之間再多分歧再多牙齒印
最尾暴政都係會用公安條例做低你
DQ你都唔係睇你有冇搞事有冇踩紅線
老實講
今次咁多泛民議員走到前線幫「暴徒」
佢地有冇得再選都係一個大問號

睇返上面咁多單case既前因後果
特別係之鋒個case點影響埋天琦佢地旺角個case
你會明點解天琦判刑前會好感慨
最後晚餐身邊既三個人
竟然係雙學三子

我們首先是香港人。無咗香港人，我地真係會玩撚完。

如果獨立調查委員會
查到佢地的黑暗野e.g.警黑勾結、中聯辦落order
咁可唔可以全部推翻警方的控罪？

即係可否有證據下
令警方的公正性、獨立性受質疑
從以令到佢地對示威者的控罪無效

推 高質

可否試去投訴警察選擇性執法，疑因收受利益，引致公職人員行為失當

絕對支持“國際戰線” 沒有歐盟和北美 香港獨力難支
“反宣傳戰線”可加劇國內抗爭運動 一千磅的中共壓落一位香港年輕人 急需分擔壓力

簡單講係咪土共
用清朝對付土共既法例
黎對付返香港人

其實有

法官先確定現場有發生暴動（上面討論咗好多「破壞社會安寧」）
再確認佢係參與暴動
並且係佢放火燒的士（加多條縱火罪）

控方冇直接證據證明佢在場（唔係當場捉到，17日後先拉）
但從各個新聞相片/影片+搜證獲得的相片/家庭照等等指出係佢放火（去到呢步已經冇得甩，因為證明「參與」）
法官認為就算不考慮佢事發後易容，換八達通，棄置電腦（證明擔心被緝捕）
憑照片的辨認證據都足以證明佢就是犯案者

唔得
因為控罪還控罪，獨立調查還獨立調查
前者係警察（執法）同律政司（檢控）開啟既程序
制度上只能夠係律政司撤控
目前法庭基本上假定警察是維持治安，其他唔會諗

獨立調查（假設係跟英國殖民時期嗰套）係搵出造成社會問題的原因
然後政府跟從報告改變施政

睇到呢度你會明點解五大訴求缺一不可
如果不撤回條例同追究警暴，社會矛盾繼續燒
如果不撤控（暴動定性+放人），之係政府無意和解，繼續與民為敵
呢個情況下，單靠獨立調查係唔會有任何結果
就算假設獨立調查係公平公允
一，政府無打算和解
二，港人不信任個政府
三，政府極可能不跟隨報告書建議修改施政，比如警黑勾結，比如修改公安條例，之類（除非雙普選，政府真正向港人問責）

睇到呢度，你會明白點解咁多人對獨立調查都冇信心

但另一角度
依家政府連獨立調查都唔做，之係話政府無意反省同改進
因為呢個point係五大訴求難度最易嗰個（撤回條例都係難度最易，但佢寧願the bill is dead都唔肯講撤回）
依家啲比較有包袱既社會賢達
係想借呢個位向政府施壓（有冇效另一回事）

一方面獨立調查要繼續做我地訴求
但亦要明白單單獨立調查委員會係唔夠

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我參與8月5日全港罷工
#七區集會
#直至政府跪低

9. 控方依賴的照片包括：

(一) Mein Smith先生拍攝的一批照片（照片冊1號），包括四張放大的照片（證物P1A (1-2) 及P1A (27-28)）；

(二) 兩段報導事件的新聞錄影片段和截圖（證物P2、P3和照片冊2號）；

(三) 的士LF364被火損毀情況的照片（照片冊9號）；

(四) 香港公開大學職位申請表上日期為2014年1月10日的申請人彩色近照（證物P11）；

(五) 申請人錄影會面光碟（證物P14-P15）；

(六) 證物P14和P15的截圖（證物P14A (1-2)及P15A (1-2)）；

(七) 警方在申請人家中檢獲的160張照片（證物P12 (1-160)），內有申請人和家人的照片，及160張照片中18張顯示申請人二家姐結婚時所拍攝的照片的集結冊（證物P12A）；

(八) 申請人在2016年2月29日被捕後，警方拍攝他的正面和左右兩側共3張照片（證物P16 (1-3)）；及

(九) 申請人領取身份證時拍攝的照片（證物P25）。

*節錄自佢申請上訴既判詞，幾肯定係影到

林鄭：搵監警會

呢點你要問警察
我只能講
佢地有公權力資源
係一個連登仔都咁易起到人底既時代
件事冇想像中咁難（你點增加難度另一件事）

對我黎講
呢單case放到今日更值得探討既係做事的目的
講緊唔係對法庭，而係對自己/整個運動
是否會更接近目標，還是距離更遠
千古難題，我都冇確實答案

投訴係首先經投訴警察科
唔受申訴專員公署管

根據《申訴專員條例》，條例並不適用於警務處，不包括處理有關警隊的投訴。趙慧賢指警隊本身有其申訴制度，包括投訴警察課及監警會，會處理相關投訴及就投訴結果調查。

你當法庭係終極和理非非

佢地點衰你都唔可以暴力
最多減刑

幫推

咁仆街

不被捕 be water
hit and run啦各位

有無 告唔入的case?

不嬲都話

暴動罪 + DQ = 已經係政府的兩把劍

睇就係睇佢出唔出手，一出手係無得玩

怪就怪當日 唔出聲，今日被人待劏

唯一可做的

係進入攬炒模式思路

簡單黎講就係 無限期罷工 + 機場...

有冇方法可以改變法庭唔同話警犬係可信證人

吳靄儀既高汁文可以睇下
到了高等法院重審梁天琦案，黃崇厚法官則與林文瀚法官見解相同。他說：「雖然在條例於1967年修訂時，立法文件曾指出不用證明共同目的，不過，控方和辯方都認為，基於普通法案件的發展，現在已確立這是必須證明的，本席同意這個見解。」（註5）高等法院自是比區域法院權威，後者受前者約束

唔係想鼓勵人 散水/ 叫人唔好衝
但衝要知道代價的確係好大,敬重每一位前線既兄弟
當年旺角 林淳軒個堆證明在場 但冇證據破壞安寧 又撤銷左控罪
所以好難講到咁死,上面段野都唔係金科玉律,始終呢條例定義非常含糊 定罪又闊
可能護士 幫手扶人 冇事
但前線 打狗既 當場斷正,我真係覺得輸9成
希望可以旺角case 上訴到高院/終審 情況會改變

高質 睇左大半
睇完覺得好sad

定義闊過西隧
基本上想做邊個都得
係現場就入到 咁岩有乞衣/醉走佬行過 有心入佢都入到
會唔會如果個警知佢仇人住案發樓上 破門捉9佢都得

前有惡犬，後有惡法
真係慘絕人寰...

問題係如果著黑衫+口罩+頭盔,好明顯就係有或有意圖参與行動！

推
革命不是請客食飯。

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

First aid?

清淨心靈，謝

以下為612遭警方槍傷，導致右眼失明的女拔男教師分享
佢目前繼續被控以暴動，保釋候查
文中有提及過往的暴動罪裁決

//＜關於受傷和暴動罪＞

我是於6月12日金鐘示威活動中眼睛受槍傷、被警方以暴動罪拘捕的一名教師。受傷至今，我遵從不同的法律及專業意見，婉拒了大部分的傳媒訪問，但仍有很多朋友和市民對我的情況表示關注。最近更有40多名市民被控暴動罪。我能感受被控者的茫然不安。

本文載有我對一些問題和評論的回應，以及我對暴動罪的認識，希望可以一次過解釋我的情況和看法，並給予同路人參考。

【有關612示威】

為何參與？
簡言之，我反對「逃犯條例」修訂草案及不滿政府對民意的態度。我參與了6月9日的反修例遊行。遊行據報足有100萬市民參與，但政府當晚的回應是「我們認同並尊重市民對廣泛議題有不同的意見...《條例草案》將於六月十二日在立法會恢復二讀辯論。完」

有沒有帶領學生參與？
沒有。當日我是個人行動。我不會煽動學生參與特定政治活動或向他們宣揚某一政治立場。這是通識教師的專業。

有沒有作出暴力行為？
沒有。連言語挑釁也沒有。

【有關中槍】

誰叫你在前線！
警方在正撤退的人群中施放催淚彈。我看到很多市民都受傷了，亟需時間回復，不能再受到攻擊。我選擇回到前線的位置。

中槍的經過？
為免影響律師工作及其他市民的案件，我現在不會公開描述。社會需要的是公正的獨立調查。但我可以保證，我當時沒有攻擊警方的行為、意圖和能力。

為甚麼不閃避？
我不夠快。而且我是真的沒有想過警方會在當時開槍。

中槍的位置？
兩處受擊：一是右眼眼鏡以至眼球，二是胸口。是一槍反彈還是兩槍，我到現在也不清楚。即時的傷勢是，右眼模糊一片，胸口有直徑數厘米的圓形彈痕創傷。

是甚麼子彈？
我不知道。

TVB拍攝到你中槍前挑釁警方！
那不是我。

【有關網上流傳的受訪影片】

為甚麼接受拍攝？不怕被認出嗎？
我想盡快以身警告市民，警方開始使用槍械。我知道影片或會證明我參與示威，但我認為警告市民較重要。

你戴著手套，明顯是擲磚頭！
不是。搬物資會痛。

你這女教師長相不男不女！
我是教女校的男教師，是男。

【有關拘捕】

是否在醫院被拘捕？
是。我在登記時並沒有報稱是在示威中受傷或受槍傷，但等候治療其間，有三名便裝警員到場找尋我。其後另有兩名警員告訴我的律師，他們會在我接受眼科檢查後以「暴動罪」拘捕我，並沒收我所有隨身物品作證據。

扣留的情況？
扣留約24小時。約三分二時間在醫院接受治療和觀察，期間需要戴上銬鏈，並有兩名警員看守。其餘時間在警署，包括在臨時羈留室等待和在律師陪同下落口供（我冇嘢講）。最後獲准以2000元保釋。

案件現時的情況？
已到警署報到一次，未有落案起訴，只錄取了俗稱「三世書」的個人背景資料搜查。警方歸還了部分物品，但手提電話、充電器、衣物、鞋、背囊等仍被扣押。下一次報到在10月。

對教職有沒有影響？
現時沒有。校方理解我的情況，並支持我如常工作。我已於6月尾復工，現在在放暑假和休養，下學年會繼續任教現在的學校。不過，若我最後被刑事定罪，教育局可取消我註冊教師的資格。

【有關暴動罪】

歸納我與幾位律師的會面諮詢，暴動罪的裁決有兩大要點：

一、罪行元素
根據黃崇厚法官於2016年的裁決，暴動罪的定罪須證實被告
1. 符合「非法集結罪」的所有元素 及
2. 實際上「破壞社會安寧」

「非法集結罪」的元素包括：
1. 被告與2人或以上集結
2. 共同目的是妨礙警方執行職務
3. 行為帶威嚇性／侮辱性／挑撥性／擾亂秩序
4. 行為意圖導致（或罔顧）在場的人合理害怕，集結者會直接或激使他人破壞社會安寧

被告的行為可以是獨自做、與其他集結者一起做、現場鼓勵或背後策劃其他集結者做。

「破壞社會安寧」即：
1. 蓄意或威脅使用暴力 及
2. 意圖導致（或罔顧）在場的人身體或財產受損

以上可理解成一張checklist。被告須符合清單的所有項目，才會被定罪。

二、審理地點
律政司可選擇將案件交由區域法院或高等法院審理。
區域法院的判刑上限是7年監禁，由法官單獨判決。
高等法院沒有判刑上限，刑事案件設陪審團審理案件，以決定被告是否有罪。
暴動罪的最高刑罰是10年監禁。律政司會考慮定罪的成功機會、預期的刑罰等，決定審理地點。

【有關右眼】

傷勢如何？
最初主要是黃斑水腫，後來出現黃斑裂孔。因為裂孔太大，未能自然癒合，所以早前進行了眼科手術。

視力如何？
手術前，長期有幻光（類似平時閉眼後按壓眼球會看見的那種），中央位置失去視力。醫生說可定義為失明。現時完成手術不久，眼球內有氣體，視力完全模糊，要待數星期才能慢慢恢復。

手術是否成功？
手術成功，但最終成效需待數月觀察。手術前醫生預計黃斑裂孔有6、7成機會康復，整體視力可回復至0.3水平（正常是1.0）。

對生活的影響？
手術後至今已連續十天24小時進行face-down recovery，即保持面向地下，只能俯睡，否則會降低手術成效。現無法做運動、用電腦、外遊。最難捱的是肩頸痛、失眠。未來需要face-down的時間會逐步減少。

對工作的影響？
由於只能靠左眼看字和螢幕，專注能力、反應、耐力都差了，工作效率明顯下降，而我是很喜歡工作的人。希望未來會有所改善。

需要經濟支援嗎？
不需要。「612人道支援基金」已承擔了我數萬元的醫療開支，醫生也免除了約10萬元的手術和覆診費用。我尚能應付其他林林總總的額外開支。

【有關政見】

你在鏗鏘集稱你沒有怨恨警方？你是否左膠？
主觀情緒而言，我對開槍的警員的確是沒有太多仇恨的感覺。我想這是出於教師的訓練。學生犯錯，你不會仇視學生本人，而是想理解背後的成因，從根本糾正問題。與其讓負面情緒充斥自己，我更希望利用我的案件，追查警方使用槍械的訓練、守則、指揮等有沒有不當之處，避免有更多市民受傷甚至死亡。

對警方執法的看法？
警方是執法者，而非司法者或判官。市民犯法，警方有權合法地作拘捕，但絕不應使用不必要的武力當場懲罰市民，甚至藉致命武器即時判市民「死刑」。自問是好警察的警員，應謹記警方在司法制度的角色，公正專業地執法，這樣才是真正的維護法紀、維持治安。

參與示威的都是廢青／收了錢！
我是香港大學社會科學學士（該科畢業生有特首林鄭月娥、盧偉聰處長等），現已年近30，持7年教師年資及物業。據我不甚廣闊的社交圈子，也有教育水平、收入和社會貢獻比我高的教師、律師、醫生、護士、工程師、建築工人、商人、管理人員等各行各業的市民參與示威。我們沒有收過錢，也沒有需要收錢去示威。

你是暴徒！
我個人沒有使用武力。但我不與武力割蓆。人民使用武力抗爭的理據可參考Euromaidan、抗日游擊、辛亥革命等。

後悔嗎？
沒有。我的確是沒有預計過代價會這麼大，但我堅信我和當日的同路人都是作出了最正確的選擇，以有效的方式對抗修例。雖然未能爭取撤回，但總算是暫停了，避免了修例對香港制度可造成的深遠破壞。受傷對我來說已是sunk cost。我只希望我可以繼續為社會和公義出力。

對未來抗爭方向／局勢的看法？
政府的連番錯失，反映政治制度未能為香港選賢任能、當權者無需向市民問責的根本問題。現時發生的不僅是一場青年人的示威，而是全民重建香港政治秩序的運動。我沒有足夠的智慧去預計不同抗爭行動的成效，但我認為這場運動的特性就是，民眾正不斷嘗試，不斷從錯誤中學習和進化。我懇請市民忍耐這過程產生的痛楚，以最大力量支持運動，換取更理想的社會和政治環境。我個人支持8月5日的罷工活動，亦呼籲所有市民參與。

以上文字或在將來被用作呈堂證供，我不敢亦不會作偽；行文保守乏味之處請見諒。長文亦欠良好組織，如需轉載可選取部分內容。在此感謝各位的支持和關心。

元朗事件係兩班仆街打鬥，只係輸咗果班用媒體描黑佢，拉咗幾多人就唔知啦，兩班仆街都抵死架啦，害咗部分市民果下最可憐。

呢個必須推

15. 辯方曾指出沒有實質證據顯示被告人有參與拋擲雜物的行動，他在現場只不過是助長了他們的行動。但正如上訴庭在喜靈洲的暴動上訴案已表明暴動罪的要義不在於被告人有否參與任何暴力行為而在於被告人因參與和其他人非法集結而破壞社會安寧[5]。每個人可能參與程度不同。在本案，有暴徒參與向警員投擲磚塊亦有暴徒參與以磗塊損壞車輛也有好像被告人的放火燒的士來參與暴動。但無論他們積極參與了什麼行動，他們這群人非法集結的共同目標就是要嚴重破壞社會安寧威脅其他人的生命安全和使其財物受損。因此最後每個人都必須對暴動罪中的種種行為共同負上刑責。

簡單啲講只要有暴力嘅非法集結就可以定義為暴動, 不論和理非定勇武派, 參與其中者都可以被控告暴動。

其實抗爭運動應該係一個長時間嘅運動, 既然每次勇武派都有手足被捕或者受傷, 係時候諗諗係咪應該將所有嘅抗爭運動變成一個非暴力嘅活動, 以避免定義為暴動。這樣可以被無辜者嘅示威者被控告暴動。

的確係長時間抗爭
但唔能夠為咗規避公安條例而自縛手腳
一來，是你教我遊行是沒用
二來，控告無參與衝擊既示威者暴動，係律政司同刑事檢控專員既問題，唔係示威者可以控制
三來，和理非仲有一條非法集結可以告
黃之鋒案都係坐監

至於幾時衝、點樣衝、點先保護到手足安全
嗰啲係另一個問題

重要post ，一推

破壞社會安寧的定義應該係apply R v Howell, 而cfa都endorse左依個立場係周諾恆案. 我認為 dc的沈官係DCCC 710/2016根本apply錯左個law or 無正確apply個definition. 否則個OUTCOME應該好唔同.

補充資料

Cap. 245 Public Order Ordinance

Part IV
Unlawful Assemblies, Riots and Similar Offences
(Format changes—E.R. 1 of 2017)
18.Unlawful assembly
(1)When 3 or more persons, assembled together, conduct themselves in a disorderly, intimidating, insulting or provocative manner intended or likely to cause any person reasonably to fear that the persons so assembled will commit a breach of the peace, or will by such conduct provoke other persons to commit a breach of the peace, they are an unlawful assembly. (Amended 31 of 1970 s. 11)
(2)It is immaterial that the original assembly was lawful if being assembled, they conduct themselves in such a manner as aforesaid.
(3)Any person who takes part in an assembly which is an unlawful assembly by virtue of subsection (1) shall be guilty of the offence of unlawful assembly and shall be liable— (Amended 31 of 1970 s. 11)
(a)on conviction on indictment, to imprisonment for 5 years; and
(b)on summary conviction, to a fine at level 2 and to imprisonment for 3 years.
(Amended E.R. 1 of 2013)
19.Riot
(1)When any person taking part in an assembly which is an unlawful assembly by virtue of section 18(1) commits a breach of the peace, the assembly is a riot and the persons assembled are riotously assembled. (Amended 31 of 1970 s. 12)
(2)Any person who takes part in a riot shall be guilty of the offence of riot and shall be liable—
(a)on conviction on indictment, to imprisonment for 10 years; and
(b)on summary conviction, to a fine at level 2 and to imprisonment for 5 years.
(Amended E.R. 1 of 2013)